Deus Ex Machina [Yoann]

   An 2268, Bulle Locale, à quelques centaines d’années-lumière de la Terre.

« Centre de Contrôle de Beta Primaris, ici le vaisseau d’exploration Majestic. Avons atteint le système P3X-999 et commençons l’analyse des planètes. Le rapport préliminaire suivra dans deux heures. Majestic, terminé. »

Le Premier Pilote Jourah cligna des yeux et le message fut envoyé. D’un regard, il appela à lui les relevés des détecteurs et, deux millisecondes plus tard, toutes les données étaient chargées dans son cerveau, via l’Implant Cybernétique classe Navigateur Or, du Syndicat Moïese, situé à la base de son crâne. Cette interface humain/machine permettait une connexion directe aux ordinateurs du vaisseau : le pilote pouvait ainsi savoir en temps réel l’état du navire, sa position dans l’espace et tout ce qui se passait à l’intérieur et à l’extérieur. Aucune lecture ou interprétation des données n’étaient nécessaire, le pilote savait tout, tout de suite. Un gain de temps considérable.

« Je la trouve un peu grognon depuis l’avant-dernier saut. T’as eu cette impression toi aussi ou c’est un fantôme ?

-Ouaip, répondit le Second Pilote Wilhem, la Grande Dame a un peu de mal à avancer aujourd’hui. Probablement une saleté dans le système anti-gravifique. Je demanderai aux ingénieurs de faire un check-up complet une fois qu’on sera posé.

-En espérant que ça ne nous lâche pas en plein atterrissage… (D’une pensée, Jourah ouvrit l’intercom). Le Capitaine est attendu sur la passerelle.

-Capitaine à l’inter. J’arrive. »

Quelques minutes plus tard, le Capitaine Rodro entra sur la passerelle. Archétype du commandant de vaisseau : grand, beau, séducteur. Et avec une conquête dans chaque spatioport de la Fédération. Ou deux, tout dépendait de la taille du port.

« Et bien, qu’avons-nous de beau messieurs les pilotes ?

-P3X-999 monsieur. Nous sommes arrivés avec dix minutes d’avance. Le rapport préliminaire des détecteurs confirme les relevés de la sonde : une seule planète de classe E^1, la quatrième. Aucune anomalie ou objet anormal à portée, j’ai donc programmé la course pour la quatrième planète.

-Parfait. Emmenez-nous là-bas alors. Combien de temps de vol ?

-Une heure à peu près. Il y a de sacrés courants de vent solaire à proximité de la quatrième planète, je préfère être prudent.

-D’accord. Transférez-moi toutes les données relevées par les scanners environnementaux tout au long de notre approche. Ça nous fera gagner du temps, on pourra peut-être même battre notre record annuel cette fois.

-A vos ordres Capitaine. »

         Une heure plus tard, salle de briefing du Majestic.

« Bonjour à tous. Comme vous avez pu le voir par nos magnifiques hublots, notre vaisseau entame à présent les manœuvres d’approche afin de se poser à la surface de P3X-999/1. Planète de classe E. (A ce moment-là, un hologramme de la planète en question apparut au milieu de la salle et les lumières s’éteignirent). Un peu plus grande que la Terre. Atmosphère viable : azote, oxygène, argon, dioxyde de carbone, en proportion similaire au standard. Gravité égale à un virgule deux g, donc faites gaffe les gros. (Quelques rires épars). Température moyenne de dix-sept degrés Celsius… A part ça, formes de vie animale et végétale détectées, mais rien qui a l’air de posséder un schéma mental très évolué.

Nous allons nous poser dans l’hémisphère nord, sur une vaste plaine bordée au nord par une gigantesque forêt, et à l’ouest par la plus haute chaine de montagnes qu’il m’ait été de voir. Déploiement standard : Hunter et son escouade en reconnaissance, périmètre de dix kilomètres. Quatre équipes d’exploration –les mêmes que d’habitude… Pour le reste, vous savez quoi faire, vous connaissez la chanson. Des questions ?

-Oui, fit Arlia, archéologue en chef de l’expédition. Est-ce-que des traces de civilisations intelligentes ont été trouvées ?

- On n’en sait encore rien. Wilhem a trouvé un ensemble de rocs taillés étrangement en plein dans la forêt, pas très loin des montagnes. Et il pense que ça a peu de chance d’être le résultat d’une érosion naturelle, du coup c’est par là que votre équipe commencera ses investigations. Je me joindrai à vous, avec la moitié de l’escouade de réserve, juste au cas où. D’autres questions ? (Tous firent non de la tête). Parfait, équipez-vous alors, débarquement dans trente minutes. »

         Armurerie et équipement.

« Hé, Raton ! C’est la première fois que vas sur le terrain, non ? Pas trop angoissé de quitter ton labo ?

-Non Gulliver, pas trop, répondit un des biologistes. Simplement de l’excitation.

-(Le dénommé Gulliver eut un petit rire narquois). J’espère bien qu’on va en avoir nous aussi de l’excitation, pardi ! J’ai toujours pas pu tester ma Dulcinée, ça me démange de buter quelque chose avec ! »

Hunter eut un petit sourire sarcastique sous son casque, ce que personne ne vit. Gulliver était un guerrier géno-modifié de la Fédération, bardé d’améliorations diverses et variées.

Il s’était, entre autres, fait remplacer les poumons par des respirateurs artificiels, ajouter un deuxième cœur, renforcer le squelette et les muscles, augmenter son métabolisme, sa régénération cellulaire,… Bref, tout ce qui fait l’Etre Humain, les géno-modifiés l’améliorent, afin de devenir les « guerriers parfaits », selon eux. La Fédération n’aime pas trop ce terme, qui a une consonance un peu trop eugénique, préfère parler de « guerriers améliorés ». De nombreuses voix se sont élevées contre cette déshumanisation des soldats, néanmoins les bénéfices de ces augmentations sont tels que personne ne songerait à ne plus les pratiquer.

L’avantage de telles améliorations ? Grâce à elles, les géno-modifiés peuvent évoluer et se battre n’importe où : atmosphère pauvre en oxygène, toxique, radiations dangereuses, températures non compatibles avec la vie,… Rien ne les arrête. Même pas de nouveaux agents pathogènes, puisque leur corps isole et rejette tout corps vivant étranger. Et que leur système immunitaire est infaillible, capable de lutter et d’éradiquer toute infection (en théorie). En d’autres termes, ce sont les explorateurs spatiaux parfaits : fini les problèmes d’oxygène et d’asphyxie, aucun risque de déclencher des épidémies, et plus besoin de porter de coûteuses et encombrantes combinaisons de protection blindée (qui signent votre arrêt de mort dès qu’elles sont un peu déchirées).

En plus de ces améliorations biologiques, la plupart des guerriers géno-modifiés de la Fédération ont également recours aux augmentiques mécaniques. La plus célèbre est l’Arme d’Appui Amovible (surnommée la triple A), celle que Gulliver avait appelée sa Dulcinée^2. Il s’agit d’une arme auto-modulable, que l’on porte sur une/deux épaule(s) et connectée directement à la moelle épinière via un branchement neuroméchanique. Cette connexion se fait au niveau de la troisième vertèbre thoracique qui, au cours d’une opération chirurgicale à présent bégnine, a été remplacée par une vertèbre artificielle, pourvue d’un grand nombre de branchements standard. Cette vertèbre est un peu un « hub » humain, sur lequel il est possible de brancher un certain nombre d’appareil.

Mais il en existe bien d’autres : membres bioniques, interface cybernétique permettant de se connecter au Réseau (sorte d’intranet généré par un vaisseau d’exploration et permettant un accès instantané à toutes ses bases de données) ou au Pla-Net (réseau de communication et d’information spécifique à chaque planète de la Fédération), et encore bien d’autres. Les seules limites à vos envies d’augmentiques étant votre compte en banque et les Lois de l’Augmentique. Mais tant que ces dernières sont respectées, les Syndicats peuvent créer et vous implanter toutes vos envies.

Hunter était, lui aussi, un géno-modifié, à sa manière. Lors des tests d’admission à L’Académie Militaire de la Fédération, une infime partie des candidats est dévoyé du programme de formation basique pour intégrer celui des Commandos Spéciaux. Là, ils apprennent à contrôle l’Armure Tactique Modulable, commercialisée par le Syndicat CryCore, un vrai petit bijou technologique. Composée de nano-robots et de fibres biologiques, elle est gérée par une intelligence artificielle basée sur la personnalité du porteur, et qui va agir en communion avec celui-ci : l’armure va voir, sentir, toucher, analyser et réagir pour vous, tout en comprenant et vous accompagnant dans vos mouvements. C’est comme une seconde peau, aux capacités bien plus étendues : elle vous protégera des attaques (du tir de fusil à plasma au brasier ardent, en passant par l’acide), vous camouflera, décuplera votre force, augmentera votre vitesse,… Et, à la différence des autres armures de ce genre créée par l’Humanité, elle ne tombera pas à court d’énergie, car directement branchée sur vos cellules, afin d‘utiliser la bioénergie produite par tout être vivant. Même une impulsion électromagnétique ne peut la mettre hors service.

Naturellement, un grand nombre de modifications corporelles et métaboliques sont nécessaires pour atteindre le niveau de compatibilité optimale entre un Commando et son armure. Ajout de terminaisons cybernétiques (pour le transfert d’énergie), d’une vertèbre artificielle au niveau des cervicales, modifications du métabolisme énergétique, de l’électrique du corps,… C’est un lourd fardeau que de remodeler l’homéostasie, et bien peu de candidats atteignent en vie la fin du programme. Mais c’est un grand honneur de porter une telle armure, fruit des technologies les plus avancées de l’Humanité. A un tel point que cela suscite des jalousies de la part des guerriers moins « fortunés », qui ont donnés aux Commandos le sobriquet de boite de conserve.

Les plus versés dans l’ancienne littérature ou le rétro-gaming auront remarqué l’extrême similitude entre toutes ces améliorations, ces armures intelligentes, avec des inventions présentes dans les œuvres de fiction des vingt et vingt-et-unième siècles. Cela est normal, les Syndicats ne se sont jamais cachés qu’ils puisaient leurs idées d’augmentiques (le terme vient d’ailleurs d’un univers très populaire à l’époque, très complexe et lieu de milliers d‘histoires) dans ces ouvrages et jeux. Des équipes de scientoriens sont d’ailleurs chargés de décortiquer ces trésors antiques afin de voir s’il ne subsiste pas quelques idées d’augmentiques potentiellement lucratives.

« T’as qu’une grande gueule Gul’, fit un autre guerrier du nom de Rayash. Tu vises comme un pied : la dernière fois, t’as quand même réussi à rater ce gros lézard de dix mètres de long !

-Mon programme de visée était corrompu et mes stabilisateurs de tir étaient morts. Comment veux-tu viser correctement dans ces conditions ? Mais je te rappelle que c’est moi qui détiens le meilleur tableau de chasse du vaisseau. T’es où toi, d’ailleurs ?

-Vous ne devriez pas appeler les confrontations avec les aliens, fit Hunter alors que Rayash allait répliquer. Profiter de la paix et de la tranquillité, voilà ce que vous devriez faire. Car nous avons été chanceux de ne croiser que quelques animaux sauvages jusqu’à présent. Le jour où nous tomberons sur de vraies formes de vies intelligentes, ce ne sera peut-être pas pareil… Nous ne sommes pas invincibles », ajouta-t’il en enfonçant une cellule d’énergie dans son fusil, puis se dirigeant vers le Capitaine pour d’ultimes consignes.

« Quel rabat-joie coincé du cul celui-là », grommela Gulliver.

         Planète P3X-999/1, six heures après l’atterrissage.

Hunter courait. Vite pour un Humain, trottinant pour un Commando. Ce n’était qu’une ombre silencieuse, une brise à peine perceptible. Il avalait tranquillement les kilomètres, gardant son énergie pour le futur.

Après avoir exploré et sécurisé les dix kilomètres autour du vaisseau, Hunter avait redéployé son équipe pour une exploration un peu plus précise du périmètre. Lui, avait poussé plus en avant, curieux de voir ce que le reste de cette planète réservait. C’est alors que le Capitaine l’avait contacté et prié de le rejoindre au site archéologique numéro un : il semblerait que quelque chose avait été trouvé, une galerie ou un souterrain, et qu’une équipe d’exploration allait y descendre. Hunter avait donc refait le chemin en sens inverse et retrouvé les autres. Cinquante kilomètres en quinze minutes, pas mal non ?

Les « rocs taillés étrangement », repérés par Wilhem depuis l’orbite, étaient en réalité un ensemble plus ou moins anarchique de petites pyramides et piliers, disposés autour d’un objet central. De l’autel, pensa Hunter, sans trop savoir pourquoi. Ce dernier ressemblait à deux tétraèdres liés par leur base et dont on aurait coupé le bout pointu. Il était posé en haut d’une courte volée de marches, dominant ainsi toutes les autres structures.

Celles-ci semblaient faites d’une sorte de roche volcanique, noire et sans aspérité, mais dont la structure moléculaire la rendait plus solide que du diamant. Hunter nota cette formule dans ses banques mémorielles pour l’inclure au rapport d’exploration préliminaire. Certains industriels seraient probablement très intéressés par tout cela.

Une allée pavée faisait également le tour de l’ensemble, englobant en son sein pyramides, piliers et autel. Quatre chemins, alignés sur les points cardinaux, reliaient cette allée à l’autel. Etrangement, et bien que personne n’ait aperçu de formes de vies intelligentes depuis le débarquement, l’ensemble était soigneusement entretenu. Rien ne tombait en ruine, aucune fleur ou mauvaise herbe ne venait perturber le gazon magnifique, et la forêt environnante se tenait à l’écart –sans qu’aucune trace d’élagage ne soit toutefois visible. L’analyseur moléculaire et rayons X de la combinaison de Hunter lui indiqua que les pavés étaient fait d’une roche similaire au marbre terrien (90% d’identité). Sa vision améliorée lui montra aussi que de fines lignes –invisibles à l’œil nu- étaient gravées sur l’autel, formant de vastes volutes et symboles stylisés tout en courbes.

A la base de ce dernier se trouvait le groupe d’exploration, qui attendait Hunter, rassemblé autour d’une entrée dans la plate-forme soutenant l’autel. Un escalier descendait assez profondément, à ce qu’il semblait, menant… Bah, quelque part.

Hunter fut mis au courant de la situation en quelques minutes et prit la tête de l’expédition en compagnie de Gorgone, l’un de ses hommes.

L’escalier plongeait rapidement dans le noir absolu. Le noir et le froid. La combinaison de Hunter eut du mal à ajuster sa vision afin de voir convenablement formes de vies, énergies et architecture, le tout en même temps. Et ce réglage ne servit plus à rien lorsque le reste de l’équipe suivit, débarquant toutes lumières dehors. Avec un grommellement étouffé, Hunter repassa en vision normale et se rapprocha du groupe principal.

Après l’escalier se trouvait un long couloir d’environ dix mètres de large, percé à intervalles réguliers de grandes portes que, malgré de nombreuses tentatives,  les explorateurs ne purent ouvrir. Grâce à sa vision améliorée, Hunter remarqua que –comme sur l’autel- les murs, le plafond et le sol étaient recouverts de fines lignes. Néanmoins, pas de formes abstraites cette fois, juste des lignes se croisant à l’infini. Comme un réseau de circulation.

L’équipe s’était déployée en formation standard, les guerriers autour des scientifiques, et ces derniers étaient excités comme des puces, malgré l’ambiance oppressante du tunnel. Conséquence de quoi, le groupe s’arrêtait tous les dix mètres pour analyser un truc ou un bidule intéressant.

Le compteur de marche de Hunter indiquait un kilomètre cinq-cent-trente-sept mètres depuis le début du couloir quand une lueur chatoyante apparue au détour d’un tournant. Après avoir fait stoppé le groupe, les deux Commandos partirent en éclaireurs et arrivèrent au bout du couloir, dans une immense salle creuse et vide, exceptée pour ce qui semblait être une boule de lumière en perpétuel mouvement et changement. Une passerelle de métal faisait le tour de cette salle, collant à la paroi, et rejoignait d’autres passerelles similaires via des escaliers en colimaçon. Les deux hommes s’avancèrent jusqu’à la rambarde avec prudence et… C’est là que ça a commencé à merder.

Soudainement, la combinaison de Hunter détecta une importante fluctuation d’énergie inconnue, et un rai de lumière venu de la sphère chatoyante balaya les deux Commandos. Puis cette dernière vira au rouge et une sorte de cri strident se fit entendre de très loin. La terre commença à trembler, comme si une gigantesque machine venait de se remettre en marche.

« J’aime pas ça, fit Gorgone.

-Moi non plus. Repli, ordonna Hunter. (Il passa sur la fréquence générale du groupe). Je crois qu’on a activé quelque chose, mieux vaut filer. Partez devant, on vous rattrape.

-Reçu Hunter », fit la voix de Gulliver.

« Demi-tour tout le monde !, beugla Gulliver. On se casse, et au pas de course !

-Mais, commença un des scientifiques.

-Y a pas de « mais » qui tiennent. Hunter nous a dit de dégager, alors on dégage ! »

Le groupe d’exploration se lança dans une course, effrénée pour les simples Humains, encombrés par leur matériel et leur combinaison, en direction de la sortie. Quelques dizaines de secondes plus tard, les deux Commandos les rattrapèrent et se séparèrent, Gorgone en tête et Hunter en arrière-garde.

La terre tremblait et grognait de plus en plus fort, comme les différents rouages d’un immense complexe s’activant les uns après les autres. D’autres bruits inquiétants –plus organiques, moins mécaniques- commençaient également à se faire entendre de part et d’autre du couloir. Les scientifiques lâchèrent tout leur barda et redoublèrent d’effort dans leur course.

Un grondement plus fort que les autres les jeta tous violement au sol, si subitement que la combinaison de Hunter n’eut pas le temps d’absorber le choc, et le Commando en fut sonné quelques secondes. Puis, venant de la salle creuse, une vague d’énergie grésillante déferla dans le couloir. Elle satura les récepteurs de la combinaison de Hunter, ce qui provoqua une microcoupure de l’intelligence artificielle la gérant.

Les lignes gravées dans les murs, le sol et le plafond se mirent à émettre une lueur rouge –d’un rouge profond, voluptueux, comme du sang frais-, déchirante lumière au sein de l’obscurité ambiante, formant comme un réseau de veines et d‘artères tout autour d’eux.

La sortie n’était plus qu’à quelques centaines de mètres, selon la combinaison de Hunter, quand les portes s’ouvrirent. Et déversèrent l’horreur.

Des dizaines de créatures, de toutes les formes, toutes les tailles, toutes les origines, beuglant comme des animaux sauvages et brandissant des armes organiques –comme greffées à leur corps-, sortirent en trombe et se jetèrent sur le groupe. Un guerrier du nom de Mark fut le premier à tomber, transpercé de part en part par une espèce d’épée vibrante qui détruisit ses organes internes, sans que son anatomie améliorée puisse faire quelque chose pour le sauver. Deux scientifiques furent réduits en cendres par un rayon d’énergie verdâtre. Et une violente mêlée s’engagea avec les autres.

Hunter faillit être tué et fut sauvé par sa combinaison. Celle-ci, comme à chaque rencontre d’êtres vivants inconnus, analysa les assaillants. Composition biologique, points faibles, structure protéique, fonctions métaboliques, phylum,… Elle analysait absolument tout, et transmettait ces données à Hunter. Des milliers, des dizaines de milliers d’informations furent chargées dans son cortex simultanément, surchargeant et court-circuitant son cerveau. Il resta donc planté là, tentant d’endiguer le flot de données se déversant dans son esprit, lorsqu’une des créatures se jeta sur lui. Sa combinaison, repérant la menace, se mit en mouvement pour l’éviter, forçant les muscles de Hunter à bouger. Le Commando sauta par-dessus le monstre qui lui fonçait dessus –qui alla s’écraser contre le mur d’en face-, et les protocoles de combat prirent enfin le dessus. Analyse en tache de fond, stockage des données dans la mémoire tampon, injection des stimulants de combat. L’esprit enfin clair, Hunter attrapa la tête d’une horreur qui tentait de le mordre et, d’un coup de genoux surpuissant, lui explosa le crâne.

Il dégaina son pistolet et sa lame de combat et se jeta dans la mêlée. A eux deux –Gorgone et Hunter-, ils firent un massacre et sortirent leurs camarades du pétrin. Ils arrivaient, frappaient, tranchaient et brisaient puis repartaient avant que la créature n’ait enregistré leur présence et le fait qu’elle était à présent morte. La première vague de monstres à terre, les guerriers survivants purent enfin laisser parler leurs armes. Formant le cercle de défense, ils activèrent leurs triple A et firent feu. Une tempête de balles, de laser, plasma et flammes s’abattit sur les créatures hurlantes et enragées qui les chargeaient. Les premiers rangs explosèrent, s’effondrèrent et furent calcinés dans le même temps.

Une fois tout le monde debout et les blessures les plus graves traitées, le groupe repartit, avançant mètre par mètre, maintenant la vague de monstres à distance. Les armes automatisées commençaient déjà à surchauffer, peu habituée à être aussi utilisée en si peu de temps. Les guerriers désactivèrent les sécurités et continuèrent à faire feu à plein régime, le visage tordu de douleur. Les armes envoyaient des impulsions électriques dans le cerveau, des signaux de douleur, pour signifier que quelque chose n’allait pas. Le résultat était que les guerriers avaient l’impression qu’une barre de fer rouge leur était apposée sur tout le corps, en permanence.

Bien que violentes et désorganisées, les créatures n’en étaient pas moins douées d’intelligence. Quand il devint évident que le feu continuel des Humains les maintiendrait à distance, elles laissèrent tomber le corps à corps pour amener leurs armes de tir. Le couloir devint alors un échange aveuglant de tirs de toutes les couleurs et une cacophonie de beuglements, hurlements de douleurs et d’agonie, d’injures ordurières. Le sol était couvert de fluides vitaux de toutes les couleurs et de morceaux de chairs, et plus d’un scientifique glissa ou dû s’arrêter pour vomir dans son casque.

Mais, étrangement, les armes des créatures n’arrivaient pas à percer les armures des guerriers. Les tirs d’énergies s’écrasaient sans dommage et si, par hasard, un tir réussissait à causer quelque dommage, la physiologie améliorée des géno-modifiés réparait instantanément ces dégâts.

Les trois quart des survivants du groupe étaient déjà sortis et l’arrière-garde commençait à faire mouvement pour se replier en bonne et due forme, quand une lance d’énergie orange jaillit des rangs des créatures. Elle frappa Georgie au torse, le transperçant et laissant un trou béant au milieu de sa poitrine. Le pauvre s’effondra, une expression choquée sur le visage, alors que la vision améliorée de Hunter lui montrait que la blessure tentait de se refermer, que les tissus géno-améliorés tentaient de se réparer, malgré le fait que Georgie soit déjà mort.

Après un dernier salut à ceux qui étaient tombés, Hunter remonta l’escalier en dernier et, une fois arrivé en haut, Gulliver lança un explosif de la taille d’un petit chien dans le trou. Ils l’entendirent rebondir sur des créatures, en faire tomber plusieurs, et causer une sacrée pagaille au final. Les survivants de l’expédition s’enfuirent au plus vite, les guerriers portant les scientifiques exténués, filant vers le vaisseau. L’explosif, un engin nucléaire miniature, détonna une minute plus tard, détruisant l’autel et ses colonnes, faisant s’effondrer le couloir sur une centaine de mètres et écrasant des centaines de créatures.

« A tous les membres d’équipage du Majestic, ici le Capitaine Rodro. Ordre de repli immédiat, code rouge-trois. Cette putain de planète est hostile, on se casse de là. »

« Ils ont bloqué le tunnel d’accès du niveau vingt-quatre, les Chasseurs vont être obligés de sortir par celui du niveau douze. Ils ne pourront pas les rattraper avant qu’ils décollent.

-Contretemps regrettable. Mais néanmoins intéressant, ces êtres savent se battre. Envoyez les Fantômes. Qu’ils nous les ramènent en vie, le plus vite possible.

-A vos ordres Grand Maître. Voulez-vous coordonner la Traque ?

-Occupe-t’en. Il me faut réveiller les Destructeurs. »

Les Fantômes arrivèrent dans un éclair de lumière noire, qui ne se vit pas puisque la nuit était tombée. Toute la planète était silencieuse, même le vent s’était tut, comme désireuse de se faire oublier d’un terrible ennemi. Les seuls bruits audibles étaient les cris animaux des Chasseurs et le sifflement en constante augmentation des moteurs du vaisseau étranger. Le Fantôme eut un petit sourire. Quelle bande de fous. Ces êtres pensaient pouvoir échapper aux Maîtres et à leur toute puissance. Grossière erreur. Personne n’échappait à l’Ombre.

Un grondement mécanique, puissant et profond, qui faisait trembler la terre, retentit alors. Les Destructeurs se réveillaient. Sans faire aucun signe, son équipe se mit en mouvement, silencieuse et invisible. Ils étaient frères et sœurs de sang et d’esprit, liés par la haine et la méfiance mutuelle, pour toujours solidaires et solitaires.

Rapidement, ils eurent rejoint le vaisseau étranger, primitive et affreuse conception de métal. Un cordon de leurs guerriers était déployé autour de l’accès principal, gardant celui-ci contre toute attaque des Chasseurs. Un concept qui fit rire le Fantôme. Les Chasseurs étaient loin, et faisaient du bruit pour affoler les étrangers, jouer avec leurs nerfs. Les Maîtres voulaient des réponses, pas un massacre.

Avec précaution, toutes armes sorties, les Fantômes approchèrent du vaisseau et de ses gardes. Enfin, prétendus « gardes » car aucun d’entre eux ne put les détecter. De même pour leurs capteurs de vie. Le Fantôme en fut déçu. Après leurs exploits contre une cohorte de Raptors, il s’était attendu à affronter des ennemis compétents, des ennemis intéressants. Au lieu de cela, ils se révélaient aussi pitoyables que tous les autres. Primitifs, aux sens et à la technologie limitée.

Les Fantômes pénétrèrent donc dans le vaisseau sans être repéré et se séparèrent, chacun se dirigeant vers son objectif. Avec une de ses sœurs, il se dirigea vers le poste de commandement. Il y trouva deux créatures informes, encastrées dans des fauteuils archaïques et branchées à ceux-ci par des tubes de toutes les tailles et toutes les formes. A la fois fasciné et dégouté, il se demanda comment une telle race avait pu voyager entre les étoiles.

« Passerelle, ici Gulliver. Le dernier groupe est en sécurité à bord et le sas en cours de verrouillage. C’est quand vous voulez.

-Compris. Capitaine demandé sur la passerelle. Séquence de décollage initiée.

-J’arrive. Dégagez-nous le plus vite possible. »

Le navire se mit à trembler terriblement, à un tel point que le Fantôme se demanda s’ils n’allaient pas exploser en vol. Mais comme les pilotes n’avaient pas l’air de s’inquiéter, il supposa que cela devait être normal.

Quelques temps plus tard, un être –que le Fantôme supposa être ce fameux Capitaine- entra et vint se mettre derrière les pilotes. Il avait manifestement subit une blessure à la tête, au vu du pansement taché de rouge qu’il tenait, mais ce n’était pas le pire. Le Fantôme aperçu un éclair métallique à la base de son crâne, un peu comme les pilotes, et entendit des grincements et craquements mécaniques provenant d’un de ses membres. Révulsé, le Fantôme dû se retenir de les tuer sur le champ. Ces êtres avaient fusionné avec leurs machines, à un tel point que cela en devenait obscène…

« Combien de temps ?

-Dix minutes Capitaine, pas plus. Les variations magnétiques de l’atmosphère foutent un peu en l’air nos instruments et on a dû bricoler un peu le programme de décollage mais…

-Putain, regardez-moi ça ! », coupa l’autre pilote.

Une image, floue et moche, projetée depuis le plafond, apparue dans le poste de pilotage, forçant les Fantômes à se renfoncer dans le noir. Elle montrait les gigantesques montagnes non loin du vaisseau en train de s’effondrer pour laisser le passage à… quelque chose. De très gros et sphérique. Les Destructeurs sont réveillés. D’un signe, le Fantôme signifia à sa sœur de passer à l’action. Celle-ci sortit son arme et paralysa le Capitaine, pendant que, d’une brusque torsion, le Fantôme brisait le cou des deux pilotes. Le vaisseau fit une brève embardée, le temps que l’ordinateur reprenne les commandes après cette disparition subite de la conscience humaine.

Dans tout le vaisseau retentissait des tirs d’armes paralysantes et les cris de surprise de l’équipage. Le Fantôme informa les Maîtres de la réussite de sa mission et contempla la destruction de la planète, s’effondrant sur elle-même pour laisser place aux Destructeurs. L’Ombre était en marche, la guerre allait bientôt se déchainer.

« Leur structure cellulaire est très intéressante, fit l’un des Maîtres. Très spécialisée mais en même temps très flexible. Du coup, ils ont une énorme perte d’énergie. Regarde cette molécule hélicoïdale, elle contient toutes les informations pour refaire un nouveau corps. C’est un immense gouffre à énergie et ressources.

-Mais cela leur permet de posséder cet immense pouvoir de régénération. Aucun des Premiers Asservis n’en avait de tel. Par contre, c’est très mal optimisé tout ça : regarde le nombre de cellules primitives, elles sont partout dans le corps. Mais elles ne bougent pas et ne servent généralement qu’à donner une ou deux lignées. C’est stupide.

-C’est une race primitive. Imparfaite, comme beaucoup de créatures au début de leur évolution. L’ensemble de leur potentiel est encore sous-exploité…

-Pas chez tous, coupa un autre. Ceux qui combattaient possèdent des capacités de régénération bien supérieures aux autres. Cela demandera une analyse plus poussée, mais je pense qu’ils sont capables de réparer quasiment tous les dommages causés à leur corps. Même si, étrangement, ces capacités restent grossières et dangereuses.

-Je confirme cela, fit un Maître à la voix très aiguë. Leur corps est un dépotoir à changement. Enormément de cellules se transforment vers la fin de leur vie, encore heureux qu’ils possèdent un système d’élimination des aberrations très efficaces, sinon ils mourraient très rapidement. Ce phénomène est visible chez les gringalets, mais en bien moins fréquent.

-Intéressant, fit le Grand Maître. Une idée de ce qui est à l’origine de ces défaillances ?

-Peut-être. On dirait que des séquences d’informations ont été introduites artificiellement dans certaines cellules. Après la naissance. Mais elles n’ont rien à voir avec la pureté des séquences Naturelles, celles-ci sont grossières et inachevées. D’où les problèmes de transformation.

-D’accord. Et est-ce-qu’il y a moyen d’en tirer quelques informations utiles au final ? Comme le moyen de créer des cohortes de Chasseurs se soignant tout seul ? Je pense que nos frères engagés dans l’extermination des Insectoïdes seraient ravis de disposer d’une telle arme.

-Si ces primitifs ont réussi à créer cela, bien entendu que nous pouvons faire quelque chose, lança narquoisement le Maître à la voix aiguë. Nous avons déjà une structure d’Information Universelle en cours d’élaboration, nous espérons pouvoir commencer les tests d’ici peu.

-Parfait. Tenez-moi au courant, ordonna le Grand Maître, avant de passer dans une autre salle, où il fut immédiatement abordé par un autre scientifique.

-C’est prodigieux, annonça-t’il d’emblée. Leur technologie est, certes, primitive et basée sur des matériaux fragiles et peu fiables, mais ce sont des génies. Venez voir, fit-il, tout excité. Le principe de leurs armes est simple, archaïque même –de simples lanceurs gravitationnel de munitions solides. Mais ils ont poussé ce principe à son paroxysme, créant ainsi de puissantes armes de destruction.

Et je ne vous parle même pas de ces armes embarquées qu’ils connectent à leurs corps. Voyez-vous, elles ne sont pas faites en alliage de métaux, comme les autres, mais sont composées de minuscules petites machines qui, sous l’influence d’un courant électrique précis, vont pouvoir modifier leur assemblage et créer ainsi une nouvelle arme. Bon, bien entendu, c’est très mal exploité, vu que ces dégoûtantes machines ont une mémoire limitée et que la source énergétiques des armes doit forcément être le petit générateur que vous voyez ici, mais le principe est magnifique. Je ne comprends pas que nous n’y ayons pas pensé plus tôt.

-Probablement car une telle union avec la machine est interdite, Prospecteur, fit le Grand Maître d’un ton glacial.

-Oui, oui, Monseigneur, balbutia le Maître avec terreur. Ce n’est pas ce que je voulais dire, je suis révulsé par leur technologie obscène. Mais je pensais à adapter le principe à nos Chasseurs. Il nous suffirait d’un vecteur permettant de remodeler l’arrangement cellulaire sur commande, et…

-J’ai compris le principe. Continuez vos travaux, vous aurez tous les cobayes que vous voudrez pour vos tests. (Il changea à nouveau de salle, alors que l’autre Maître se confondait en remerciements). Qu’avez-vous à me présenter ?

-Nous avons étudié les alliages de leurs armures et avons trouvé comment les percer. Nous sommes en train de modifier les séquences primo-génitrices des Chasseurs pour intégrer ce nouveau type de munitions à leur Code.

-Parfait. Vous avez réussi à tirer quelque chose de leur base de données ?

-Oui, malgré le fait que nos deux technologies soient totalement incompatibles. Nous avons extrait une série de coordonnées spatiales, que nous supposons être des planètes colonisées par le reste de leur race. Nous sommes en train de déchiffrer leur méthode de découpage de l’espace pour situer avec précision leurs mondes. (Un autre Maître débarqua en courant et murmura  quelque chose à son confrère). Vous tombez à point nommé. Nous venons enfin de réussir à ouvrir l’un des exosquelettes de leur guerrier d’élite, sans déclencher le processus d’autodestruction. Si vous voulez me suivre… »

« Une partie de leur matériel n’est pas naturel, fit l’un des Maîtres. Même principe que pour les autres guerriers mais en plus perfectionné, et plus raffiné aussi. Ces ajouts vont augmenter tout dans leur corps : réflexes, mouvements, force, résistance, capacités cognitives,…

-Ce qui est complété par leur exosquelette, ajouta un autre. Il est composé de fibres organiques et synthétiques, toutes artificielles bien entendu. Mais il semble exister un découplage entre le corps et l’exosquelette…

(Un appareil se mit à bipper rapidement).

-Comment est-ce-po… Arglash, jura le Maître, il se réveille ! »

Hunter sortit lentement du brouillard, chose qui ne lui était pas arrivé depuis l’enfance. Sa physiologie améliorée lui assurait un passage instantané du profond sommeil à complètement éveillé, et vice-versa. Ses souvenirs s’assemblèrent peu à peu, au fur et à mesure que son corps éliminait les agents somnifères étrangers et que sa combinaison le surchargeait de stimulants et nettoyants organiques. Il se rappelait que le vaisseau était en train de décoller, puis un message paniqué indiquant que des ennemis étaient à bord. Là, il avait refermé sa combinaison en vitesse, attrapé ses armes et… Une forme était apparue devant lui. Puis le néant.

Le souvenir de cette forme déclencha l’activation des protocoles de combat, ce qui entraina l’injection d’une forte dose d’adrénaline. A présent totalement lucide, il ouvrit les yeux et se sut couché. Il se redressa d’un coup, brisant ses entraves sans même s’en rendre compte, et sentit quelque chose tomber sur ses cuisses. Au même moment, l’indicateur d’intégrité de sa combinaison lui indiqua rupture critique.

Il baissa les yeux et vit ses intestins. Hors de son corps. Son pouls s’accéléra et du sang jaillit des dizaines de coupures pratiquées dans sa chair. C’est alors que la douleur le frappa. Une douleur au-delà de toute description, qui déchira son cerveau et brûla ses connexions nerveuses. Un cri de souffrance bestial jaillit de sa gorge, lui explosant les cordes vocales, alors que des mains le saisissaient au niveau des épaules et plaquait sur la table de dissection.

Sa vue augmentée était saturée de rouge, des alertes apparaissaient de partout, des protocoles de visée se lançaient tout seul… Sa combinaison était en train de perdre les pédales, tentant de le maintenir en vie, d’apaiser sa douleur, de la préparer au combat,… le tout en même temps, causant plus de mal que de bien au final.

Son corps était devenu un temple de souffrance, son sang le brûlait comme de l’acide et il s’étouffait dans ses fluides vitaux. Son esprit était ravagé, brisé par la douleur. Et alors que les Maîtres autour de lui s’affolaient pour le replonger dans le coma, Hunter lança, dans un dernier élan de lucidité, l’autodestruction de sa combinaison.

C’est ainsi que mourut le dernier membre d’équipage du Majestic, consumé vivant dans la plus horrible des souffrances par ce qui avait été son meilleur ami et protecteur, emportant malgré tout deux de ses tortionnaires dans la mort.

« Ceci est un message d’avertissement à celui qui le recevra et le comprendra. Je me nomme Alice Mons, chercheuse Humaine réfugiée sur la Terre, notre planète d’origine. Et membre d’une espèce qui sera éteinte dans quelques heures.

Voilà dix ans qu’une race d’envahisseurs est arrivée dans notre Fédération et a commencé son travail d’extermination. Enfin, un conglomérat de races plutôt, toutes plus différentes les unes que les autres, menées à la guerre par une seule et même entité : la Menace Noire, des êtres tout puissants qui se drapent d’ombres en permanence. Leurs serviteurs sont innombrables, immortels, décérébrés et entièrement loyaux. Aucun contact n’a été possible, aucune réponse à nos messages, aucune demande de reddition. Juste des massacres et ce nous avons appelé la Moisson. Cette Menace Noire collecte les survivants des batailles, les civils pris au piège, les blessés,… et les transforme. Les asservis, les modifie, pour en faire des serviteurs décérébrés qui seront jetés dans la prochaine bataille.

Je crois que nous avons créé ces ennemis. Après nos trop rares victoires, nous avons pu analyser les dépouilles de ces créatures de cauchemar. Certains de leurs séquences génétiques ressemblaient étrangement aux nôtres, à celles de nos augmentiques biologiques. Régénération cellulaire accélérée, consolidation des os, des organes, augmentation de la condition et des aptitudes physiques… Même le principe de nos armes amovibles a été retrouvé dans leur code génétique. Maintenant, les cohortes peuvent former n’importe quelle arme depuis leur chair, en fonction des besoins de la situation.

Je crois que nous les avons engendrés, les ressemblances sont trop grosses pour que ce soit une coïncidence. Je crois également que c’est ainsi que la Menace Noire vit et évolue. Elle étudie et assimile des civilisations entières, décortique le patrimoine génétique d’une race sous tous ses angles afin d’en retirer tout ce qui pourra leur être utile pour la Guerre. Avant de continuer leur chemin d’extermination, à la recherche d’une nouvelle proie. Ce sont des parasites, des vampires, une calamité.

Ils arrivent. Je les entends massacrer la Dernière Garnison. C’est la fin, rien ne peut les arrêter.

A tous ceux qui comprendront ce message : fuyez ! Fuyez le plus loin possible, quittez cette galaxie. Ne vous arrêtez jamais, ou la Menace vous attrapera. Ne la combattez pas comme nous l’avons fait, car elle est invincible. Car la guerre la rend plus forte. Ses forces écraseront vos faiblesses, et vos forces ne lui feront rien car elle n’a pas de faiblesse. Elle retournera vos forces contre vous pour mieux vous écraser. Rien ne peut l’arrêter, ni la mort, ni le courage, ni la folie. Une fois les cohortes lâchées, seule la victoire totale peut les faire arrêter.

La fin vient. Les tambours de la Mort résonnent à ma porte. Ils arrivent… »

La vengeance du XIXe siècle [Maniak]

C'est la guerre. Je suis au milieu de l'immense champ de bataille hérissé de métal sanglant. Sur l'océan de décombres, des scènes de violence pure éclatent. Les soldats tuent et meurent, leurs visages crispés dans une expression de rage et de terreur. Les armes rudimentaires des ennemis pointent vers moi, mais il suffit que j'appuie sur un petit bouton de mon engin perfectionné et plusieurs éclairs de lumière colorée balayent tous les ennemis. J'avance lentement au milieu du chaos en projetant mes flashs mortels. Ça marche bien. Les types crèvent par centaines, projetant des gerbes de sang partout. Et moi j'avance toujours. C'est facile la guerre quand on a un engin perfectionné qui lance des éclairs. La preuve : même une fille peut le faire. Et je suis douée à ce jeu ! Mais évidemment ça ne pouvait pas durer. Un rebelle tenace me repère. Il a fabriqué une bombe spéciale exprès pour les engins comme le mien. Un truc vicieux et artisanal, avec de la colle, de l'acide, de l'essence et de la ferraille. Le type surgit comme ça de derrière les ruines et il lance sa bombe vers moi. Je riposte immédiatement en balançant mes rayons. Pleine puissance. Du bleu, du vert et du jaune atteignent le rebelle en plein dans la tête. Le type se décompose en un éclair. Il devient entièrement sanglant, et l'instant d'après, plein de petits morceaux de rebelle dégoulinent partout sur les gravats. Mais pendant ce temps sa bombe continue à tournoyer dans l'air. Elle décrit une courbe parfaite. Guidée par la haine et le désespoir. Une bombe comme celle-là ne peut pas rater sa cible.

Quand ça explose, je sens l'acide bouffer mon engin. Les flammes carbonisent ma peau et des clous rouillées et des petits éclats de fer creusent leur chemin de douleur dans ma chair. Je gueule. Ça fait un mal de chien. Je veux fuir la douleur et la guerre, mais je suis coincé dans la carcasse perfectionnée qui me broie. Et quand je décide de faire un pas en avant pour quitter mon linceul technologique, un bout entier de ma jambe reste derrière moi. Je tombe en avant, en plein sur la pointe d'os qui dépasse de ma chair déchiquetée. La douleur est tellement incroyable que des rayons mauves éclatent dans ma tête.

Je reprends connaissance sur les dalles en porcelaine, dans l'arrière boutique de la boucherie-hôpital. J'ai envie de me rebeller contre ma jambe, contre le boucher, contre la guerre. Mais les employés me tiennent bien et mettent leur main sur ma bouche. Le chirurgien-boucher m'examine. Il a une drôle de tête avec ses engrenages et ses courroies qui dépassent partout. Un couteau suisse médical dernier-cri est fixé au bout de chacun de ses bras mécaniques. Il suffit de dire « pince, scalpel, compresse » comme dans les films et le couteau sort automatiquement le bon outil : ciseaux, lime à ongle, scie ; le couteau me charcute tout le corps, plongeant dans ma féminité pour en extraire tous les shrapnels et les éclats de métal ; petite lame, loupe, tire bouchon ; il rabote le bout d'os qui dépasse de ma jambe, pour faire un moignon bien net et bien joli ; décapsuleur, grande lame, ouvre-boîte ; un petit jet d'eau vient à chaque fois nettoyer la douleur qui perle des plaies. Tout est très bien calculé et je n'ai qu'à rester couchée sur le carrelage. Au bout d'un moment l'opération se termine et le couteau suisse me tend deux béquilles.

***

La guerre est terminée et elle me laisse infirme. Dans la rue tout le monde a du fer dans la bouche et dans les mains. Moi on m'a enlevé tout le métal présent dans mon corps et je me sens toute nue. A la place de la jambe, j'ai une prothèse en plastique moche. Elle est rose et écœurante. C'est un pied moulé à la hâte surmonté d'une hampe qui se fixe à mon genou au moyen de bandes scratch, enserrant mon moignon d'une gangue de résine couleur bonbon. Il annihile ma silhouette et ma démarche, me condamnant à la pitié. Je n'ai plus de travail, plus d'amis, plus de mari. J'ai envie de balancer mes rayons sur le monde entier, mais je n'ai plus de machine de guerre.

Et un jour je la vois. Une jambe splendide qui trône fièrement en plein milieu de la petite vitrine d'un antiquaire. C'est une prothèse ancienne, patinée par le temps. Elle est en bois et en métal. Complètement articulée. L'artiste qui l'a créée a pris la peine de sculpter les orteils et les ongles. C'est du bel ouvrage. Les petites vis qui dépassent des articulations et les lanières de cuir qui permettent de la fixer lui donnent un look terrible. Sans attendre je rentre dans la boutique. L'intérieur est vaste comme la nef d'une cathédrale. Sur plusieurs étages, un amoncellement labyrinthique d'objets incroyables s'entasse dans le désordre le plus parfait. Coincé entre une gigantesque mite empaillée dans laquelle un oiseau a construit son nid et un ventilateur mécanique actionné par un petit automate en forme de singe de Bornéo, un petit vieillard parcheminé mais encore en assez bon état, dont l'étiquette annonce qu'il coûte assez cher, s'adresse à moi :

- Puis-je vous renseigner mademoiselle ?

Je lui parle de la prothèse de bois que j'ai aperçue dans la vitrine. Le petit vieillard commence à me sortir son boniment de vendeur. Il s'agit d'une pièce de collection, datant du XIXe siècle, dont la valeur est inestimable. Après plusieurs minutes de marchandage et de tractation, il consent à me vendre l'objet contre un bon tiers de ma pension d'invalidité.

De retour chez moi et heureuse de mon acquisition, je déballe fébrilement l'emballage de papier japon et sors la jambe du paquet. Elle est splendide. Le bois lustré donne une impression de luxe, tandis que les nombreuses petites fentes qui entaillent sa surface créent un fin réseau de rides qui semble donner à l'objet un surcroît de sagesse. J'ôte mon pantalon et je me hâte de me débarrasser de ma prothèse de plastique pour la remplacer par mon achat. Je glisse mon moignon dans l'écrin de bois et j'enroule autour de mon genou et de ma cuisse la ceinture de cuir qui maintient la prothèse. Je passe la lanière dans la boucle et je serre bien fort.. Satisfaite de l'effet que produit ce nouveau membre sur mon corps, j'ose faire quelques pas dans mon appartement, pleine d'aisance. Je me regarde dans la glace, la jambe de bois prolonge mon corps d'une exquise façon, redonnant à ma silhouette tout son galbe et son harmonie. Je suis à nouveau aux commandes, prête à affronter le monde et à lui envoyer mes rayons de féminité.

***

Une semaine passe et je n'ôte plus ma nouvelle prothèse. J'ai même recommencé à porter des jupes. Je remarque que dans la rue personne ne marche plus vite que moi. La transformation a commencé. Sur ma prothèse, de petites veines sont apparues. Les lanières de cuir qui zèbrent la peau de ma cuisse fusionnent petit à petit avec ma chair. Comparativement, le reste de mon corps m’apparaît faible.

Le déclic se produit quand je passe à nouveau devant la boutique d'antiquités. En plein milieu de la vitrine, une prothèse de la main droite trône sur un présentoir de velours. Les doigts sont finement ciselés dans un bois noble. Ils ont tous deux points d'articulations qui séparent les phalanges. De minuscules vis de bronzes les maintiennent en place. Le reste de la main est composé d'une pièce d'acier allégée par des trous réguliers. En dessous, des petites lanières permettent de la fixer. Les doigts semblent bouger tous seuls. Ils m’appellent. L'objet est trop beau, je n'y résiste pas et je rentre. Depuis que le vieil antiquaire parcheminé a été vendu c'est un perroquet mécanique qui est chargé des ventes. Il égrène les prix de sa voix artificielle. Impossible de marchander avec le perroquet mécanique, je dois payer le prix fort.

De retour chez moi, je déballe l'objet qui frétille. La main artificielle s'anime et prend vie sous mes yeux. Elle se promène toute seule, rampant avec ses doigts sur la table de la cuisine. Je sais ce qu'il me reste à faire. Je me saisis d'un couteau suisse médical. Tourne-vis, lame crantée, bistouri : j'enfonce profondément le tranchant de la lame entre le radius et les os de la main. Un aiguillon de douleur atroce fonce dans tout mon bras. Je deviens blanche et de grosses gouttes de sueur perlent à mon front. Je tourne la lame. Le craquement des os résonne dans ma tête. Je manque de défaillir. Avec la lame scie, je sectionne les ligaments. Je découpe dans les muscles. Mes dents grincent. La sensation est ignoble. Ma main n'est plus retenue que par des lambeaux de peau. Vision horrible d'un membre dérisoire qui pendouille ridiculement et qui n'est déjà plus mien. Je termine le travail et sciant méthodiquement la peau, les nerfs et les veines. Un sentiment de houle glacée me parcourt le corps. Mon estomac se retourne. Je manque de cracher toute ma bile. Mon corps m'est insupportable. Organique, sale, gluant et plein de fluides. Je me dégoûte. La panique me gagne. La vie s'échappe à grands jets rouges vif de mon bras sectionné. D'une main faible et tremblante je saisis ma nouvelle prothèse qui attend et l'applique directement sur la plaie. Avec les dents, je tire les lanières de cuir tandis que mes doigts tentent de fermer les petites boucles. Voilà. J'ai une nouvelle main. Le sang afflue et la souille. Le bois se gorge du liquide carmin. Et déjà, la chair meurtrie colle au métal. La fusion s'accélère et la prothèse vorace s'empare de moi. Les doigts de bois bougent, indépendamment de ma volonté.

***

À présent, je suis composée à 90% de prothèses du XIXe siècle. Être de bois, d'acier et de chair, je suis assise au milieu de la route et j'attends. J'attends quoi ? Je ne sais pas exactement, mais les prothèses du XIXe siècle savent. Ce sont elles qui contrôlent les mouvements. Moi je ne suis plus que des fragments de chairs épars, qui ont tissé leurs veines et leurs nerfs à l'intérieur du bois et de l'acier. Moi, je suis le sang qui coule dans les membres artificiels. Moi, je suis une femme-mannequin à la terrifiante beauté rétro. Moi, j'attends, seule sur cette route au milieu de nulle part...

Mon attente ne dure pas. Au loin, un insecte noir et brillant fonce vers moi. Les prothèses cliquettent et se mettent debout. Mon œil de verre observe. L'insecte est en métal et de fabrication allemande. Il possède un moteur géré électroniquement composé de douze cylindres en V qui développent une puissance de quatre-cent cinquante chevaux. L'intérieur de l'insecte est tapissé de cuir couleur crème et certaines parties sont en bois d'acajou, notamment les éléments décoratifs du tableau de bord. Celui-ci est garni de nombreuses diodes électroluminescentes qui indiquent en temps réel à peu près toutes les données que l'on souhaite. Relié au fauteuil et au volant par un enchevêtrement de câbles électriques se trouve un homme vêtu d'un complet gris argent, cousu à même la peau. L'un de ses bras est truffé d'éléments électroniques dont les capteurs permettent d'appréhender le monde moderne. Entre ses jambes se trouve un organe génital amélioré génétiquement et mécaniquement. Il possède des lunettes spéciales qui permettent une vision augmentée, et qui transmettent les informations directement au cerveau au moyen de câbles nervo-usb branchés dans les yeux. Les lunettes détectent ma présence et envoient au cerveau de l'homme les informations relatives à ma présence au plein milieu de la chaussée. Le cerveau m'analyse et transmet à la voiture l'ordre de me détruire.

La guerre recommence. Et cette fois, c'est moi qui vais gagner.

Un cliquetis dans la nuit [Gallinacé Ardent]

Il galopait à toute vitesse. Les branches lui fouettaient le visage. Mais il continuait, riant presque. Piotr Alexandrov Kamtchinski était fou de joie. Pour la première fois depuis des mois, il retournait chez lui, dans sa propriété de Novaïa Mangazeïa, où sa femme et son jeune fils l’attendaient. Le domaine n’était pas d’accès facile, on ne pouvait y accéder que par cheval, après un long périple sur des chemins de crête. Enfin, au fond d’une vallée fluviale, apparut le château, morceau de mécanique crénelée hérisée de tours, escargot architectural insensé. Le cœur de Piotr Alexandrov Kamtchinski vibrait comme un frelon du mois d’août, ivre de sirop. Sa famille l’attendait : sa femme Tatiana et ses yeux de velours vert, opales ovales, écrins de flammes froides, et Stefan, son fils, aux cheveux blonds comme des rayons de soleil solidifiés.

Le jour mourrait. Les insectes sortaient. La terre crachait sa senteur de crépuscule. Le sol respirait doucement, dans une vague lueur d’ozone. Derrière la tranquillité, l’orage était proche. L’air se densifiait. Déjà, les premiers éclairs striaient le ciel. Encore quelques centaines de mètres, et Piotr Alexandrov Kamtchinski pourrait serrer sa chère Tatiana et son trésor Stefan contre sa poitrine.

Il y avait cette plaine devant le château. La mère serrait l’épaule du fils. Elle souriait, quoique inquiète des conditions météorologiques. Son mari, à cheval, fonçait, caracolant, la moustache bougeant comme une limace épileptique, les yeux écarquillés comme des noisettes impatientes. La tempête serait là d’une seconde à l’autre, le ciel s’était fait gris, électrique. On entendait l’air gronder, feuler, chuinter. Les nuages semblaient vouloir se mouvoir en accéléré. Le petit Stefan sentait son cœur se tendre vers son père trop longtemps absent, adoré comme un soleil.

Il ne comprit jamais vraiment le dernier geste du cavalier.

D’un seul coup, Piotr se dressa, vainqueur, les bras ouverts, comme par anticipation, pour embrasser les êtres qui lui étaient chers. Et avec une déflagration effroyable, le ciel se fendit, et éjacula une zébrure d’acier en plein sur la silhouette triomphale. La déflagration fut épouvantable. Dans un univers de blanc douloureux, ne subsista aux yeux de Stefan et de sa mère qu’un contour, homme et cheval mêlé, noir et pulsatile, craquelant d’énergie sombre.

En une microseconde, cavalier, monture, et éclair, disparurent.

***

J’ai 15 ans. Mon père est mort il y a 5 ans. Il a été foudroyé net. Il n’en est rien resté. Ni moustache, ni éperon, ni sabot de cheval. Volatilisé.

Ma mère a vieilli. Comme si mon père avait été un rempart contre le temps, comme s’il avait empêché la durée de s’inscrire sur le visage de Tatiana Fedorova Kamtchinski. Maintenant qu’il était parti, les rides s’étaient creusées. La bouche, auparavant toujours tendue vers le haut, avait découvert la gravité. Elle était à présent barrée d’un pli amer. Piotr avait été ce fil qui tenait la commissure des lèvres en apesanteur. Il avait été rompu.

Moi, je grandis sans mon père. Sans lui, sans sa protection, nous avons des soucis. Nous sommes harcelés par ELEKTROPROM, la principale compagnie d’électricité russe. Ils veulent à tout prix nous voir partir. Ils ont un projet de barrage gargantuesque dans le défilé de Touroukhansk, qu’ils veulent noyer dans un lac de rétention. Nous refusons. Nous organisons la résistance. Jamais le château de Novaïa Mangazeïa ne sera englouti par les eaux. Nous mobilisons les paysans, les ouvriers de la région. Nous faisons des pétitions. Nous dressons des barricades. Nous brûlons des pneus. Nous précipitons des voitures-bélier contre les baraquements du chantier. Petit à petit, nous sommes devenus enragés. Nous ne lâcherons rien. Nous ne nous laisserons pas asphyxier. Nous sommes la Russie, pas comme les misérables technocrates de Moscou aux ordres du Président et de sa clique d’oligarques.

L’électricité m’a déjà pris mon père, elle ne prendra pas ma terre.

***

Et un soir, un soir d’orage couvant, ils nous attaquent. Des sales petits prédateurs aux yeux de vice, aux mains sales, salissantes, empoignant des battes, des tuyaux, des barres à mine. Ils font irruption dans notre maison, défonçant la porte, hurlant. Ils démontent la gueule de Tanya, notre vieille domestique. Elle tombe, le crâne fracassé. Je crie de rage. Ils viennent nous détruire, de toute l’étendue de leur violence. Ils viennent violer ma mère, la défigurer, lui casser la mâchoire, la souiller, détruire son âme.

Je m’interpose. Un coup de villebrequin me frappe la tempe. Je m’effondre. Le sang me grignote la vue. Je rampe. Je les vois se jeter sur ma mère, lui arracher ses vêtements. Ils luisent. Ils ont un regard tordu de drogués, alors qu’ils découvrent sa poitrine. Ils la frappent. Les volets déchaînés sous l’orage semblent applaudir.

Ma vue se brouille. Et pourtant, il subsiste cette netteté, ces images sauvages, ces cris, ces déchirements, ces coups répétés. Dehors, la pluie tombe comme de l’urine. Le temps se cabre, l’air infecte la terre de son hostilité, les éclairs s’abattent, griffes de l’azur, ils cognent, encore, et encore, jusqu’à ce qu’il ne reste plus qu’une mare de sang. Déchirures, déchirures, dans la trame de l’atmosphère, dans la trame de mon esprit, chaque éclair me fait reculer plus avant dans le bourbier. Je ne peux pas bouger, aucun son ne sort de ma bouche, je suis tuméfié, rabaissé, cuisant, la bouche ouverte sur un cri imprononçable.

Je suis seul. Ils sont partis. Je suis laissé face au cadavre de Tatiana. La bouche de ma mère égorgée a retrouvé un sourire hurlard, tendu vers je ne sais quel angle, où mon père aurait pu apparaître.

Et dans un craquement sinistre, la foudre frappe le château de Novaïa Mangazeïa. Je suis secoué jusque dans mes cellules. Je tente de regarder vers le plafond. Il est entièrement parcouru de frissons bleutés. Une boule de flammes électriques vient se concentrer sur notre lustre, énorme et pesant. Celui-ci cède ; et les dents retroussées sur un hurlement masqué par le tonnerre, je vois le gigantesque appareillage de cristal et de breloques se disloquer et s’abattre sur moi.

Tous mes os sont écrasés, un chandelier me traverse le crâne de part en part. Mes doigts se referment sur mes paumes pour ne plus s’ouvrir. Mon œil comme une huître morte s’éteint.

***

Combien.

Combien de.

Combien de temps.

Combien de temps passé depuis.

J’ai mal. Mais j’entends nettement : Tagadap. Tagadap. Tagadap-tagadap.

Il y a un cheval dans la nuit. Il y a un cheval qui avance dans le hall d’entrée. Il marche sur les dalles constellées de sang et de verre brisé. Il fend son chemin dans l’air vicieux et enfumé. Il passe devant les fenêtres éventrées, le cadavre recroquevillé de Tanya.

Sur le destrier, il y a un homme. Mon père. Papa. Piotr Alexandrov Kamtchinski. Je frissonne d’épouvante. Il s’est fondu dans sa monture. Il n’ y a plus de séparation nette entre la selle et le fessier. Tout est soudé, uni. Et je sens à présent, comme en écho, le lustre qui hurle en moi. Je veux bouger : je cliquette. Quelle espèce de structure suis-je donc devenu ? L’apparition vrille son regard dans le mien et se met à parler :

-         Stefan... Mon cœur se déchire à te trouver ainsi...

-         Papa !

-         Ne parle pas. Il ne reste plus beaucoup de temps. Toi aussi, tu deviens semblable à moi. Unis par le même destin électrique, soudés par l’éclair. Agglomérés. Moi à mon cheval, toi à notre lustre ancestral. La foudre m’a rappelé à toi. Vengeons-nous. ELEKTROPROM ne l’emportera pas. Ils ne nous noieront pas. Ils veulent de l’électricité ? Soit ! Soyons nous-mêmes électriques. Foudroyons-les, faisons-les griller. Nous sommes devenu le courant, le flot même. Le grand tonnerre nous a ravis au monde, nous ravirons au monde le tonnerre. »

Le spectre cesse de parler. Il s’avance lentement vers ce qui fut ma mère. Le cheval s’agenouille, mon père se plie en deux. Il dépose un baiser sur les lèvres mortes. Les deux corps en contact sont lardés d’éclairs vénéneux qui les enrobent avec un craquement de branche morte. La sphère détonne, l’onde de choc vient jusqu’à moi. Je hurle. Je pénètre dans la terre. Je me dissous.

***

Nijni-Novgorod.

La centrale électrique d’ELEKTROPROM se dresse dans la nuit agitée. « On dirait un dinosaure de béton » pense le vieux Vassili, le gardien de nuit. Il connaît bien cette pensée : chaque soir, elle surgit, métronomique. C’est devenu un réflexe pavlovien, à force : la vue de la silhouette massive du bâtiment à la nuit tombée suscite toujours la même réaction. Vassili ne s’en lasse pas, lui dont la vie n’est qu’une longue lassitude.

Soudain, un frémissement bleuâtre parcourt les lignes à haute tension. « Fichu orage en préparation » songe le vieux. Mais il se trompe.

Tous les sons s’effacent. La lumière bleue devient intense. La centrale se mue en un entrelacs extraordinaires de zébrures electriques. La barbe du vieux Vassili se dresse fièrement en l’air, mieux que l’a jamais fait son misérable pénis assommé à la vodka et aux slips-kangourous trop serrés. Simultanément, l’intégralité des poils du vieillard se tendent comme des piquants de hérisson.

« Par Saint Nikolai, mais que se passe-t-il donc ? » balbutie-t-il. Dans un chleubleublblf grandiose, un homme s’est matérialisé derrière les barbelés. C’est un adolescent aux cheveux de tentacules, les pupilles pulsées d’un déchaînement de stries bleutées, le corps vrombissant comme un bourdon géant. Il est enroulé dans une longue chaîne pendue de breloques de cristal. Il a un chandelier qui lui traverse le crâne de part en part.

-         ELEKTROPROM ! »

Sa voix a le claquement de fouet d’un arc électrique.

-         ELEKTROPROM ! Tu voulais de l’électricité ? Hé bien, régale-toi ! »

Et d’un geste auguste, il darde de ses paumes ouvertes un raz-de-marée d’éclairs en direction du bâtiment principal.

-         Allez-y mollo, oh ! Mais c’est que je vais perdre mon boulot, moi ! » glapit le gardien. Il a tellement peur qu’il a l’impression que son pénis vient se réfugier sous la peau, juste derrière le nombril. Et pourtant, ses lèvres, comme tirées par l’électricité statique, se fendent vers le haut.

Indifférente au cri du factotum, la centrale s’ouvre en multiples fissures. Ses flancs vomissent des centaines de composants, pièces mécaniques, câbles, containers, le sol tremble, les nuages s’organisent en spirale dont le centre est une bouche d’azur goulue, le béton, ayant volé en éclats, est aspiré par les lèvres du ciel, les décharges se tordent d’extase, le dinosaure de ciment hurle en agonie, en un flash aveuglant, la centrale de Nijni-Novgorod se désagrège en criant. Le ciel nocturne est totalement dégagé à présent, y flotte maintenant un vague sourire.

***

L’homme est seul dans son bureau. Il a encore tant de papiers à valider. Il se pince l’arête du nez, espérant gagner en lucidité. La fatigue le travaille. Il est épuisé.

Aujourd’hui, il a posé en habits militaires, en train de trancher avec les dents la carotide d’un tigre sauvage. Du moins, c’est ce que le montage photoshop est censé faire croire. Demain, il doit effectuer un récital de saxophone en playback (concert jazz, la barbe), sauter dans un  avion pour faire une démonstration de judo à Omsk, puis aller sur le terrain apparaître en général conquérant pour diriger les derniers bombardements sur Grözny.

Un emploi du temps chargé de chef d’état.

Mais soudain la lampe au-dessus se met à cliqueter. S’il avait eu des cheveux, ils se seraient dressés sur sa tête, mais Vladimir Poutine est quasiment chauve. La pièce se charge d’électricité statique. Les commissures des lèvres du Président de la Fédération de Russie se crispent, comme tendues par un carreau d’arbalète invisible. Et lentement, insensiblement, elles remontent vers le ciel, jusqu’à former un véritable sourire. Diablerie. Vladimir Poutine ne sourit jamais.

Chleubleublblf. IL EST LÀ. Chandelier au front comme une corne de licorne, pendants de lustres l’enrobant comme une pièce montée électrique.

- Sais-tu qui je suis ? » qu’il lui lance à la figure. « Je suis Stefan Alexandrov Kamtchatski, fils de Piotr Alexandrov Kamthchatski et de Tatiana Federova Kamtchatski, née Mnouchkine.Pour servir les intérêts d’ELEKTROPROM, tu as fais violer et assassiner ma mère, dévaster et noyer mon domaine, m’a réduit à cette caricature d’être humain qui se tient devant toi. L’HOMME-ÉLECTRIQUE... LE SEIGNEUR DU RÉSEAU. Voici ton châtiment. »

Et avant que Vladimir Poutine ait le temps de faire le moindre geste, l’apparition lui fait griller les chairs avec un éclair de 300.000 volts. Le pauvre petit poulet présidentiel électrocuté se dandine comme un danseur de jerk, bavant bleu par tous les pores de la peau, fumant comme un canon de kalachnikov après massacre. Ses yeux fondent, sa mâchoire se disloque, gneugneugneu, les muscles botoxés éclatent plic-plof-plef, le zizi présidentiel gonflé aux hormones explose dans un jet de pastèque verdâtre, les os de Poutine sortent comme mille milliards de knouts, électricité, électricité, fais-le danser, lèche-lui l’âme de tes milliards d’ampères, consume la tyrannie, déchiquette, overdose-le, ouvre-lui le bide au bistouri de tes éclairs, venge, venge, tords, et disperse...

Ce qui fut jadis le plus puissant homme de Russie n’est plus qu’un squelette de ragondin enflammé et fumeux, couinant et craquant. La structure s’affaisse en un petit tas d’osselets.

JUSTICE ÉLECTROCUTOIRE.

***

Gaspilleurs du monde entier, faites attention.

Courant le long des réseaux comme une panthère électrique, l’homme-lustre se déploie. Il repère et foudroie les lampes halogènes, les appareils en veille, les enseignes de néon. Il fait disjoncter les centrales électriques, fait ravaler leur purée d’électrons aux grands opérateurs nucléaires. Il rétablit la justice pour les victimes, les déplacés, les réfugiés des grands projets de barrages.

Par temps clair, certains l’ont vu galoper sur la crête des nuages, juché sur une sorte de centaure moustachu, que d’aucuns disent être son père. Le seigneur électrique chevauche l’éclair, se diffuse dans le sol, voyage sur les lignes à très haute tension, se loge dans les piles, les disjoncteurs, les réacteurs. Il est partout à la fois. Il a fait le serment de tout éteindre. Pour le salut de la planète. Pour se venger.

Alors, mon cher petit ami, propagateur inconscient du réchauffement planétaire, pauvre petit consommateur urbain de pays développé qui suce compulsivement son électricité à la sueur des convecteurs, sache que si un jour tu entends un léger cliquetis, en tous points semblables à un lustre, tu sauras qu’IL EST LÀ. STEFAN ALEXANDOV KAMTCHATSKI, l’Homme Bleu, la Décharge Vivante, Monsieur Volt... Plongé dans le noir, tu n’auras d’autre choix que de sourire du même sourire que Tatiana, sa malheureuse mère violée : un rictus de démence aux lèvres, poussant un hurlement silencieux dans l’obscurité...

Il sera trop tard pour te repentir. LUSTRE-MAN viendra te châtier.

JUSTICE ÉLECTROCUTOIRE.

La transformation [Lila Vampire]

C'est du vol et du plagiat, j'aime pas trop les voleurs et les fils de pute

– Orson Welles

Lorsque Sam A.G. Rogers s'éveilla un matin au sortir de rêves agités, il se trouva transformé dans son lit en un puissant félin. Il était couché sur son dos souple et musculeux, et vit, en levant un peu la tête, son ventre creux, rayé, recouvert de poils soyeux, et ses jambes puissantes, partiellement masquées par la couverture toute prête à tomber à terre. Ses grosses pattes, incroyablement musclées comparées à son volume propre, semblaient prêtes à l'action. « Que m'est-il arrivé ? », pensa t-il. Ce n'était pas un rêve. Sa chambre, une vraie chambre d'homme, un peut trop petite seulement, se tenait calmement entre les quatre murs familiers. Au-dessus de la table sur laquelle étaient étalés les échantillons d'une collection de bibelots des quatre coins du monde - Sam était voyageur - était accrochée le poster central qu'il avait récemment découpé dans un magazine et placé dans un cadre ikéa. Il représentait une fille portant un mini short déchiré en jeans et rien d'autre. Rogers se tourna ensuite vers la fenêtre, et le temps radieux – les rayons du soleil perçaient le fin rideau de tissu – l'incita à la paresse. « Peut-être devrais-je dormir encore un peu et oublier toutes ces sottises. » Il poussa un long bâillement dévoilant ses immenses crocs, étira ses pattes et se rendormi en songeant « Ah, mon Dieu quel métier fatigant j’ai choisi ! Jour après jour en tournée. Les affaires vous énervent bien plus qu’au siège même de la firme, et par-dessus le marché je dois subir le tracas des déplacements, le souci des embouteillages, les repas ignobles chez le routier du coin, et des contacts humains marqué par l'hypocrisie du marketing. Que le diable emporte tout cela ! »

Il sentit une légère démangeaison dans le bas du dos ; se frotta nonchalamment contre le matelas et se retourna pour retrouver sa position initiale. « À force de se lever tôt », pensa-t-il, « on devient complètement stupide. L’être humain a besoin de son sommeil. De bien plus de sommeil que de veille en vérité ! Si je ne me retenais pas à cause de la crise, il y a longtemps que j’aurais donné ma démission, je me serais présenté devant le patron et je lui aurais dit ma façon de penser du fond du cœur ! Mais enfin, pour le moment, il faut que je me lève, sinon je serais bloqué dans les bouchons.»

Et il regarda vers son réveil digital posé sur la commode. « Bordel ! » pensa-t-il. Il était déjà six heures trente-sept. Est-ce que le réveil n’avait pas sonné ? On voyait depuis le lit qu’il était bien réglé sur quatre heures ; et sûrement qu’il avait sonné. Il devait dormir trop profondément. Et à présent c'était trop tard. Il allait se faire convoquer par le patron, car ses collègues auraient depuis longtemps prévenu de son absence. C’était de belles ordures, sans aucune dignité ni intelligence.

Tandis qu’il réfléchissait précipitamment à tout cela sans pouvoir se résoudre à quitter son lit – le radio-réveil indiquait à présent sept heures moins le quart –, on frappa fortement à la porte qui se trouvait au chevet de son lit. « Sam », c’était sa mère qui l’appelait, « il est sept heures moins un quart. Tu vas être en retard ! »

L'agacement provoqué par l'insistance maternelle était si grand que Sam bondit de son lit tel un tigre. Il poussa un rugissement de colère et réduisit la porte en charpie avec ses puissantes griffes. Ses parents médusés virent passer devant eux un immense félin à crinière, dont le pelage mordoré était barré de splendides rayures noires. Sa mère entra alors dans la chambre de son fils et l'appela à plusieurs reprises sans obtenir de réponse.

Le lendemain, ni Sam ni l'animal n'avaient reparu dans la maison. Les parents et la sœur de Sam A.G. Rogers étaient très inquiets de sa disparition et encore plus de l'irruption de cette énorme bête dans la chambre. Leur enfant s'était-il fait dévorer ? Les journaux affirmaient qu'un animal très rare ayant les caractéristiques du tigre et du lion avait été aperçu en ville et avait tenté d’agresser les passants, dont le patron d'une grande firme commerciale.

La bête continua de terroriser la ville pendant de nombreux mois, jaillissant de nulle part pour assaillir les commerçant et leur voler de la nourriture. Puis les attaques s’espacèrent et on ne vit plus la créature.

CLIXXX [Corvis]

Clic

« Mmmmhhhhh »

« Et là, ça donne quoi ?

- Pas assez puissant. Monte un peu. »

Clic

« Mmmmoooohhh… »

« Et là ?

- Toujours pas assez. Monte encore un peu. »

Clic

« Ooooohhhhh… »

« Et là ?

- Pas assez. Monte. »

Clic

« OOooAaahhh… ! »

« Et là ?

- Pas mal. Monte encore pour voir… »

Clic

« AAaaaaahhhh ! »

« Et là ?

- On y est presque. Monte encore. »

Clic

« Le Président a une nouvelle fois nié sa participation dans l’affaire des baAAAAHHHHOOOHHHHH !!!! »

«  Do you like it like that baby ?

- Yeah, sure… Whatever… Enjoy your moment, I’ll finish myself latUUUUHHHHOOOOOOOOOOH MY GOD YOU’RE AMAZING ! »

« Pour la semaine prochaine vous lirez les paragraphes soixante-cinq à soixante-sept, et vous ferez les exercices numéros vingt-deux à vingt-siiiiiIIIIIIIAAAAAHHHHH !! »

« Konnichiwa Sakura-san !

- Konnichiwa !

- Ogenki desu ka ?

- Hai, okagesamaaaAAAAIIIIiiiiuuUUUUUHHHHHHHHH IKUUUUUUUU !!!!!!!!!!!! »

« Si personne n’a d’objections, je déclare la séance ouUUUUUUUUUHHHAAAAAAAHHHH !!! »

« Y’a un peu plus, je laisse ?

- BohoooOOOOHHHH OUI ! OUI ! OUIIIIIIIIIIII !!!!!!!!!!!! »

« 你 的 氐 那 能 逦 到 互 逦 袜 *_* % ¥ !!! ≱∑ℑ✺◎♥♥♏ !!! »

« Eu não fiz nada de mal. Eu gostaria de falar com um advooOOOHH ! OOHH mamã !!! »

« Et là, ça donne quoi ?

- Trop. Un peu trop. Baisse un poil. »

Cliqueue [Vinze]

Jean-Claude réintégra son foyer particulièrement guilleret. Le séjour à l’hôpital n’avait pas été particulièrement agréable mais c’était désormais derrière lui, tout comme ses problèmes érectiles. Après tout, un jeune retraité de soixante-quinze ans était en droit de profiter encore quelques années de son corps avec sa sublime épouse de dix ans sa cadette.

Le modèle dernier cri de pompe pénienne venait de lui être greffée, un simple bouton discrètement dissimulé dans la peau des bourses lui permettait d’obtenir une érection de la vigueur d’un adolescent. Et sa femme semblait identiquement ravie de le voir rentrer dans la pleine possession de ses moyens. Quelques minutes après son retour, elle plongeait déjà la main vers ses testicules avec l’entrain d’un enfant un matin de Noël.

(Clic)

Jeannette regarda le sexe de son mari trouver une taille et une forme qu’elle avait presque oubliées depuis le temps qu’elle ne l’avait vu ainsi.

(Clic)

Le sexe retrouva le repos et l’aspect si habituel qu’elle ne pouvait oublier.

(Clic)

Le pénis gonfla mécaniquement, remplissant la main de la retraitée jusqu’à en écarter les doigts et les coins de ses lèvres.

(Clic)

L’engin disparut dans la main de sa femme, jusqu’à ce qu’elle ne sente presque plus le contact sur la peau de ses doigts.

(Clic)

Cette fois-ci elle avait directement placé sa bouche autour du corps flasque pour le sentir gonfler contre sa langue avec délectation. Elle sentit son mari trembler de plaisir sous ses caresses buccales.

(Clic)

Retour à la normale, en un peu plus humide.

Il était temps de mettre un terme à ces amusantes préliminaires et passer aux choses sérieuses ; cela faisait tant de temps qu’elle attendait de goûter à nouveau aux délices de la chair.

(Clic)

Rien ne se produisit...

(Clic)

Toujours rien. Elle espérait que le dysfonctionnement ne serait que temporaire. Déçue elle releva la tête, jetant un œil au corps de son mari recouvert de sueur pour finalement s’arrêter sur son visage figé, les yeux inexpressifs fixés sur le plafond.

Elle eut beau le secouer en tous sens, jamais son pacemaker ne se remit en marche, ni sa pompe pénienne...

Sarasvatî [Diane]

Car vous avez un but : une personne près de qui vous asseoir, ou peut-être une idée, ou votre propre beauté peut-être… Vos jours et vos heures passent comme passent les paysages de branches d’arbres et de mousses des forêts aux yeux du chien de chasse qui galope sur une piste. Mais moi, je ne m’attache à aucune piste, et il n’y a pas de corps que je puisse poursuivre ainsi. Et je suis sans visage.

                                                                                                                      Virginia Woolf, Les Vagues

Sarasvatî

         - Et après la fin du monde, que s’est-il passé ?

         Le Professeur posa ses instruments ensanglantés un instant, feignant de vouloir mûrir la réponse la plus satisfaisante possible.

         - C’est très simple dit-il en faisant la moue pour marquer une pause. Les Hommes de cette époque ont poursuivi encore et encore leurs œuvres, jusqu’au jour où ils ont assimilé suffisamment de connaissances pour comprendre, pour admettre, que leurs corps avaient transmué dans leurs molécules les plus infiniment petites. Tu sais ce que cela signifie n’est-ce pas ?

         - Oui dit Sara les mains fébriles, transportant un cerveau humain dans un bol en céramique.

         - Bien sûr, ajouta le Professeur en reprenant l’ablation du cœur de son sujet, le cadavre d’un petit garçon, ce fût bien après la Grande Guerre de Mars, contre ceux qu’ils prenaient pour de demi-dieux. A cette époque, l’être humain était à un carrefour magistral de son évolution. L’humanité entière a découvert qu’après tant de siècles derrière elle, et autant de dégât qui aurait pu être aussi facilement contourné, elle n’avait plus besoin de nourriture, de sommeil, de sexualité ou de stimulus émotionnel pour vivre et qu’elle pouvait résister à la mort si tel était son désir.

         Sara s’assit sur sa chaise pour commencer la dissection du bras gauche de son sujet, le cadavre d’un homme d’une quarantaine d’années.

         - Comment ont-ils réagi à la sensation de leurs corps transcendés ?

         En pesant le cœur de l’enfant, le Professeur répondit à son élève sans même la regarder :

         - Tous ils sont devenus fous. Jusqu’au dernier. Et donc nous voici, survivants de ce grand et pathétique marasme que nous avons finalement transcendé. Bien, plus de questions à présent Sara. La récréation fût agréable, à présent retourne à ton travail. Attrape donc ce bras et montre-lui à qui il appartient.

         Sara s’était réfugiée dans une chapelle en fin de soirée. Elle avait choisi l’hologramme de la Grande Croix Blanche, qui flottait en face d’elle. Seule dans la pièce, qui était dans une agréable pénombre, son cœur pesait lourd. Moins par le sujet de conversation du Professeur quelques heures plus tôt que par la dissection du bras du cadavre, qu’elle n’avait pas totalement réussie. Le Professeur lui avait signifié qu’elle devrait recommencer, encore et encore, cet exercice tant qu’elle ne parviendrait pas à le résoudre. Ce jour-là, elle l’avait encore raté. Le petit cours historique du Professeur, raconté à son intention pour la détendre, ne l’avait aidée en rien. Son cœur, comme d’habitude, pesait le poids de plusieurs briques, alors qu’elle était désormais persuadée qu’il n’y avait rien dedans. Depuis longtemps, elle avait la sensation de ne plus avoir de substance à l’intérieur de son être.

         Elsa entra dans la chapelle et s’assit à côté de son amie en la prenant par le bras dans un geste amical. Elle demanda à voix haute à l’autel de changer l’hologramme de la Grande Croix Blanche pour celui du Petit Croissant de Lune à Etoile Vert. Ce fût fait en un clin d’œil par le programme.

         - Alors, tu as passé la dissection du bras ?

         Sara regarda son amie et éclata en sanglots. Elsa lâcha son bras et eût un mouvement de recul.

         - Raconte-moi en détails ce qui s’est passé, demanda-t-elle avec froideur.

         Sara s’épancha sur sa journée, sans pour autant s’en trouver soulagée. Une fois que ses larmes cessèrent et qu’elle se sentit trop fatiguée pour porter sa croix propre, Elsa reprit le bras de son amie, et redevint chaleureuse et enthousiaste.

         - Il est temps d’aller dans le programme de parole conseilla Elsa d’une voix douce et posée, d’un ton enrobant. Comme j’en fais partie tu seras prise en charge très facilement, tu le sais. Je ne comprends pas pourquoi tu attends qu’un hypothétique miracle se produise. Et si une telle chose était possible, en quoi un miracle t’apporterait un tant soit peu de paix intérieure, alors que tu as besoin du contraire d’un miracle, tu as besoin d’une prise de conscience. Mais tu la refuses, par peur de changer. Il faut que tu désires aller mieux, pour passer à l’étape supérieure. Pour réussir ce maudit examen également. Ton Professeur n’aurait jamais dû te faire ce cours d’histoire improvisé mais c’était  dans son idée de te fournir des pistes, il t’a raconté cette vieille histoire de changement planétaire et cosmique pour que tu changes toi-même. Tu sais, il est préférable que tu sois consentante, passé ce stade, le programme t’obligera de toute façon si tu continues sur cette pente, à vouloir lui cacher ton état émotionnel. A ne pas être honnête avec ta propre voix intérieure. Tu ne peux pas te faire ça à toi-même.

         Sara sourit à son amie bien attentionnée à son égard. Elle comprit, en voyant dans les yeux d’Elsa, que son sourire devait plutôt ressembler à une grimace simiesque qu’à un vrai sourire entier, venant du bien-être, venant du cœur.

         Plus tard, dans sa chambre plongée dans le noir, avec pour seul compagnon le bourdonnement du silence, accompagné de celui de la climatisation, Sara demanda à voix haute au programme un plafond recouvert d’étoiles de la constellation du Grand Chien, alors qu’elle pleurait seule dans son lit. Mais ces larmes, bien qu’abondantes, n’étaient pas le résultat d’une tristesse ou d’une dépression chronique, juste la conséquence d’une grande fatigue nerveuse, comme l’avait stipulé le programme sur l’écran de navigation près du miroir de la salle de bains lors du test sanguin, effectué tous les soirs par tous les individus sur cette immense planète artificielle. Ce test, comme tous les tests médicaux, était obligatoire avant le coucher.

         Sara se retourna lourdement sur le côté gauche, se braqua en position fœtale, comme pour résister à son propre écrasement intérieur, enfouissant dans un même temps son visage rougit par les pleurs dans son oreiller. Elle ne regarda même pas le plafond se transformer en constellation du Grand Chien, vu l’effort de s’être retournée, geste qui lui avait, émotionnellement, énormément coûté.

         C’était pour elle trop difficile de le regarder, cet hologramme de constellation, comme s’il s’agissait de son propre reflet à cet instant, qu’elle avait appelé à voir, mais dont elle ne pouvait supporter la responsabilité. Elle ferma les yeux enfin, et trouva le moyen de n’écouter que le bruit sifflotant de sa respiration à cause des sanglots. Sara finit par se concentrer uniquement sur ce sifflotement, tant est si bien qu’elle aperçut un train qui arrivait au loin,  alors qu’elle se trouvait debout sur le quai d’une gare sinistre. Il faisait nuit noire.

         L’endroit était abandonné mais la Lune se dessinait dans le ciel, trois fois plus grande que dans les films sur la Terre qu’elle avait vu enfant à l’étude. Les bancs contre le mur étaient recouverts de branches et de plantes sauvages, tandis que le sol était camouflé sous une fine pellicule de neige à la texture de cendres. Cette gare était sombre et son atmosphère était lugubre. Dans le paysage lointain se dessinait les cheminées gigantesques de centrales nucléaires. La lumière du train se faisait de plus en plus menaçante et aveuglante, et le wagon conducteur émettait un sifflement étrange, strident, qui devenait de plus en plus fort et inquiétant. Sara trouva ce bruit similaire à celui qu’un poumon percé faisait lorsqu’on l’écrasait avec force, une fois gonflé d’air. Le Professeur en étude avait fait l’expérience devant tous les élèves un jour.

         C’est là que la lumière du train engloba la nuit entière et la transforma en jour dans un flash de lumière non aveuglant. Finalement, ce n’était plus un train qui fonçait à toute vitesse mais une rivière. Et le bruit du courant ravit Sara au plus haut point, surprise de voir toute cette eau sortir de nulle part. La gare était abandonnée depuis plusieurs années. Et l’eau de la rivière montait lentement mais sûrement, bientôt elle allait être au niveau du quai et même le déborder. Elle recula quand l’eau commença à tout envahir, et se réfugia à l’intérieur de la gare où la nature s’était installée, attendant peut-être à son tour, qu’un train n’arrive. Le toit était meurtri d’un trou béant, mémoire d’une bataille antique qui avait été oubliée, et des colombes se transformaient en corbeaux quand elles quittaient l’ombre du dôme ouvert et passaient dans la lumière excessivement lumineuse du ciel pour sortir de cette gare par sa plaie béante, ce trou comme une bouche qui aurait tout aussi bien pu porter un globe entier, mémoire de cette bataille antique, tragique, pour toujours anonyme.

         C’est lorsque un homme dénudé, à la tête de loup recouverte de cicatrices, les yeux horriblement crevés, surgit d’un trou dans le sol, près des ruines de la réception que le cœur de Sara fût saisi par la terreur. Grognant avec un sourire sadique, il ouvrit sa gueule et montra à la jeune femme le morceau de viande qu’il mastiquait, qui ressemblait à un pénis humain. Son grognement ressemblait à un sourire sournois, tandis que le sang dégoulinait de sa gueule avec beaucoup de bave et quelques morceaux de chair. Elle se réveilla brusquement, avec une pulsation forte dans les oreilles, son cœur battant terriblement fort et un goût de bile dans la bouche. Son plafond scintillait toujours dans une représentation très fidèle de la constellation du Grand Chien, ce qui n’empêcha pas la jeune femme de vomir cette bile écœurante sur ses cuisses, libérant ainsi sa gorge de ce mauvais goût et de sa nausée. Elle eût alors l’idée sarcastique que la journée commençait de manière si désagréable que cela ne pouvait pas être pire par la suite.

         Elle repensa à l’homme à tête de loup dans la salle de tests avec le Professeur, qui était en train d’ôter la jambe d’un cadavre de femme. Sur la table de travail, avec délicatesse et précision, il commença à ôter la peau, la graisse, et un par un, les muscles de la cuisse, tandis qu’il expliquait à son assemblée d’élèves intrigués comment les êtres humains de la Terre actuelle étaient constitués.

         Cette après-midi-là, dans une grande salle de contemplation, dont la fenêtre géante donnait sur l’espace offert, tout au fond, devant les anneaux de Saturne, comme un point lumineux qui se rapprochait lentement mais sûrement, se trouvait son satellite naturel Pandore, qui fascinait Sara, assise sur un banc, bien adossée, les mains sur les cuisses et les chevilles croisées. Elle tenait, en s’imprégnant de cette image, à calmer ses angoisses, à les endormir, les contrôler. Cela lui rappela ses études passées, à étudier la musique des êtres humains de leur vingtième siècle, ces engins qu’ils utilisaient pour lire des sons gravés sur des galettes noires. Pandore caressant un anneau de Saturne ressemblait à une pointe liseuse de galette noire. Trois enfants entrèrent dans la salle et s’assirent juste au bord de la fenêtre pour regarder le spectacle. Ce spectacle de cette petite lune informe et négligeable. Au milieu de la salle de contemplation se trouvait une fontaine holographique, personne ne s’en approchait jamais, tout simplement parce que personne n’y prêtait jamais réellement attention. Personne sauf Sara.

         De même, elle s’aperçut que Pandore ne fascinait dans l’immense salle, qu’elle et les trois enfants.

         Ce jour-là, Sara recommença son examen du bras, sur le corps d’une femme de trente-deux ans, frais, dont les yeux ouvert laissaient apercevoir l’incompréhension et l’horreur ressenties, une seconde avant sa dysfonction, ce qu’appelaient les humains de cette époque, la mort. Le Professeur restait dans son bureau, à regarder sur son écran flottant des images absurdes sur une princesse moderne, des centaines de gens criant et pleurant face à son cercueil exposé, lui jetant des fleurs, comme s’ils disaient au revoir à une part importante d’eux-mêmes en tant que groupe, que communauté. Le Professeur regarda sa montre à gousset, qu’il avait récupéré sur un homme enlevé dans le dix-neuvième siècle de l’humanité actuelle, puis jeta un œil sur son élève dans la salle, et vit, dans la gestuelle de son corps, dans ce qu’elle dégageait de sa présence, une assurance qu’il n’avait jamais remarquée auparavant. Il fronça les sourcils, circonspect, éteignit son écran sur l’image d’une adolescente en sanglots, le visage rougit par le chagrin et les larmes, se leva pour regarder de loin son élève agir avec cette nouvelle confiance. Plus tard, il remarquera que Sara, si hésitante et timide habituellement, avait parfaitement réussi. Ce fût donc à la cinquième fois qu’elle parvint à passer cet examen de dissection, peut-être à sa grande surprise, mais surtout à celle de son Professeur à qui elle fit un sourire désenchanté, forcé, avant de partir se purifier, ce qui ne manqua pas d’inquiéter le vieil homme. Il avait toujours saisi, aimé, et intégré, au plus profond de lui, la fragilité de son élève. La voir réussir ne faisait qu’exacerber cette fragilité qui était un trait indiscutable de sa personnalité.

         En marchant dans le couloir de circulation C, qui l’emmenait vers l’annexe de psychologie, Sara demanda au programme de rendre les murs translucides, de sorte que l’espace puisse s’offrir à son regard. Les personnes autour d’elle la regardèrent subitement, un peu effrayées. C’était devenu particulièrement rare de demander au programme une telle chose dans un endroit public comme un grand couloir de circulation et de dispersion. Saturne, dépassée, derrière à présent, se présentait désormais à la droite de Sara qui marchait sereinement, Le Grand Jupiter, ou Jupiter, comme ils l’appelaient sur Terre. Jupiter lui donnait en cet instant de marche le sentiment qu’elle était heureuse, dans un contentement d’elle-même simple, une plénitude sans écueil. Elle remarqua que c’était la première fois qu’elle ressentait une telle chose depuis très longtemps.

         Ce qu’elle ne remarqua pas, c’est que plusieurs personnes dans ce couloir furent saisies de malaises, puisque tout le monde ne supportait pas la vision du grand espace noir et vide, encore moins des corps célestes gigantesques que la planète artificielle était susceptible de croiser sur son parcours vers la Terre.

         Arrivée dans la salle d’étude d’Elisa, elle remarqua plusieurs élèves qui regardaient chacun des écrans holographiques avec ennui et qui battaient l’air de leurs mains molles pour tourner les pages rapidement. Elle avança vers la place d’Elsa, inoccupée, un message holographique flottant dans l’air adressé à son intention « ne bouge pas, je reviens immédiatement ». Sara s’assit sur le fauteuil d’Elsa, encore chaud, et Jan, assit juste derrière elle, s’adressa à elle.

         - Elsamaekers va revenir, elle n’en a pas pour longtemps, dit-il.

         Sara fut immédiatement touchée par la beauté du jeune homme.

         - Je suis January, dit-il, mais tout le monde m’appelle Jan. Tu es Sarasvatî ?

         - Sara, oui c’est moi. Personne ne m’appelle Sarasvatî, pas même le programme lorsqu’il vérifie mon identité.

         Le jeune homme, blond et à la peau très pâle, contrairement à celle, olivâtre, et foncée de Sara, fût surpris par sa remarque.

         - Tiens, c’est étrange, le programme dit toujours les prénoms complets. Bref, Elsa m’a beaucoup parlé de toi et c’est un plaisir que de te rencontrer enfin. Est-ce que ton prénom vient du fleuve sur Terre, la Sarasvatî ? Ou vient-il de la déesse ?

         - Des deux je pense, répondit Sara, ressentant un peu de nostalgie. Je ne suis pas très sûre. Mais ce doit être l’histoire de ce fleuve en premier lieu. Mon père était Professeur en Histoire, et lors de sa jeunesse dans ses voyages temporels, il est allé sur Terre, assécher ce fleuve, sur commande du programme. Il me disait petite fille qu’il avait volé toute l’eau de cet endroit pour la mettre dans ma réalisation…

         Jan acquiesça comme les gens gênés le font, face à une confession qu’ils n’avaient pas envie d’entendre et qui ne les regardait pas. Heureusement, Elsa entra avec trois bouteilles de protéines jaunes, ce qui cassa l’atmosphère éthérée et embarrassante entre Jan et Sara. Le sourire d’Elsa était toujours radieux, et parfois, Sara y puisait quelques forces, lorsqu’il lui en manquait.

         - J’ai réussi, dit Sara à son amie qui prenait un autre siège. Je l’ai passé et je l’ai réussi.

         Elsa tout sourire, secoua une bouteille vivement, et la couleur jaune vira au rouge. Puis elle la tendit à Sara, en lui disant qu’elle avait toujours su qu’elle passerait l’épreuve un jour. Que ce n’était qu’une question de temps. Sara pensa alors que tout n’était qu’une question de temps.

         Allongée sur son lit le soir, dans une bulle de plénitude inédite, elle demanda au programme de créer une image sur son plafond, celle d’un océan prit en tempête. Elle revit le Professeur plus tôt dans la journée, dans la salle aux humains dénudés et terrifiés, choisir cette femme qu’elle allait disséquer pour ses études. Le Professeur demanda aux gardes de prendre la femme qui pleurait, et qui suppliait dans une langue inconnue. D’autres priaient, d’autres demandaient où ils se trouvaient, confus comme des chevaux à l’abattoir, sentant leur dysfonction proche. Sara vit les gardiens, d’un coup de pince, électrifier la tête de cette femme, et l’incompréhension, l’horreur de cet instant, qui resta gravé dans ses yeux de morte, grands ouverts lui retourna le cœur. C’est alors qu’elle sourit, constatant avec soulagement qu’il n’était pas aussi vide qu’elle le pensait.

         C’est en fermant ses propres yeux qu’elle comprit, à nouveau qu’elle allait revoir le monstre du rêve passé, qui ne l’avait jamais vraiment quittée une fois éveillée. Ce dernier, son corps d’homme sur lequel la tête d’un loup avait été grossièrement cousue, rampait sur le sol dévasté par ce qui ressemblait au passage d’une destruction, destruction causée par une guerre quelconque, une guerre de plus, et reniflait le cadavre momifié d’une fillette près d’une fontaine. Sara se rendit soudainement compte qu’elle se trouvait à nouveau au même endroit que dans le rêve précédent, mais devant la gare. La gare qui se remplissait d’eau, l’eau qui contenait des anguilles électriques de toutes les couleurs de l’arc-en-ciel, comme les humains aimaient les nommer.

         Elle vit l’homme à tête de loup arracher avec le bout de ses doigts noirs les globes oculaires encore humides et sanglants du cadavre de la fillette. Pour lui faire peur, il les lui montra en grognant, comme deux petites billes luisantes ensanglantées, et les mis ensuite dans ses propres orbites vides. C’est là qu’elle remarqua comme au ralenti que Jupiter envahissait le ciel, comme si la Terre était devenue l’une de ses Lunes. Elle fût violemment projetée à Terre à cet instant, par l’homme à la tête de loup. C’est là qu’elle vit que sa tête avait été grossièrement cousue sur le corps d’un homme. Il grogna à son attention, et elle vit dans ses yeux, les deux billes incandescentes et injectées de sang, le regard terrifiée d’une fillette. Le monstre lui lécha lentement la joue, avant de la mordre au cou, lui arrachant un morceau, le sang giclant tout autour en abondance, ce qui provoqua son réveil, d’un bond en dehors de son lit, tombant par terre, se cognant la tête. Elle prit sa gorge comme pour arrêter le saignement mais il n’y avait pas de saignement, pas de morsure. Pas de blessure. Elle regarda son plafond et demanda avec défi au programme, qui était toujours là, à l’écoute, et sur toutes les parois de ce vaisseau-Terre, de lui afficher le Grand Jupiter, et son Grand Œil, que les humains appelaient la grande tache rouge.

         Ce jour-là, Sara outrepassant des règles de sécurité, ayant dérobée facilement un passe à un ouvrier un peu trop illuminé par la beauté de ses yeux noirs, pu facilement atteindre les modules de transportation. Le programme n’avait jamais eu à faire avec un individu outrepassant ses droits, il n’avait donc jamais tenté de mettre en œuvre ses directives implantées depuis des centaines d’années, par des générations précédentes aujourd’hui trop âgées, et toutes regroupées au centre de la planète dans des espaces médicalisés qui relevaient de la légende urbaine. Ces engins de transportation se trouvaient au plus près de la surface de la planète artificielle et c’était eux qui allaient explorer la Terre, et parfois, y prélever certains individus pour études. La race humaine sur cette Terre artificielle en mouvement, avait subi elle-même les mêmes conditions jadis par une autre race du même type humanoïde. Cela se passait ainsi depuis toujours dans les moindres recoins de l’univers et Sara comme les autres, l’avait appris enfant dans son étude sur ce qu’était la réalité et la vie. Tout ceci ne lui avait jamais posé de problème dans le fond, jusqu’à présent. Jusqu’à ses rêves, qu’elle était persuadée, étaient un présage. Un mauvais présage.

         Les immenses vaisseaux de toutes tailles, formes et propulsions, étaient alignés, proprement et avec méthode, et des ouvriers habillés de blanc vaquaient entre eux, parfois en lévitant, testant certains équipements. Prenant des notes holographiques. Sara ne sachant pas piloter un engin, elle devait se contenter de voler une capsule d’urgence programmable. Elle tapa son code de réservation, ainsi que son passe volé et le programme écrivit sur son écran holographique : « bon voyage Sara ». Alors que la porte de l’engin s’ouvrit, elle prit la peine, vexée, de préciser au programme que son véritable prénom était Sarasvatî et qu’il s’était trompé tout au long de ses études et de sa vie. Le programme répliqua qu’il n’avait jamais commis d’erreur avec personne, l’erreur lui étant un écueil impossible.

         Sur tous les écrans de la planète entière, une alerte demanda à tous les habitants de regagner leurs chambres sans attendre. Elsa se réfugia dans celle de Jan, et sur les murs, l’alerte diffusa le message qu’une capsule avait été utilisée par un membre non autorisé du programme de transportation, avec un passe dérobé. La capsule filait dans l’espace noir, silencieusement, du point de vue de Jan & d’Elsa qui s’assit sur sa banquette à côté de lui. Elle comprit tout de suite ce qui était en train de se produire sur l’écran et mis sa main sur sa bouche, comme pour étouffer sa détresse sur le point de parler. Les larmes montèrent dans ses yeux, et une sensation étrange d’acceptation vint se mélanger à la vague d’effroi et de tristesse. Elsa avait peur pour Sara. Très peur.

         Sur Terre, quelque part près d’une gare, un couple marchait tranquillement, le père tenant la main de sa fillette blonde par la main. Il faisait beau, grand soleil. Un festival de musique annonçait 2014 sur une immense banderole sur un panneau publicitaire plus haut. Une fontaine se trouvait devant la gare, et la mère portait un sac noir, qui signifiait peut-être qu’elle était sur le point de s’absenter pour un voyage de courte durée. Le sac était trop petit pour contenir beaucoup d’affaires. En apparence, ils semblaient heureux, tandis que la capsule de Sara poursuivait au même moment sa chute silencieuse vers le Grand Jupiter. Le module lancée à sa poursuite, calcula à l’instant qu’il ne serait pas capable de l’arrêter. Elsa pleurait calmement devant les écrans de contrôle en voyant le point lumineux foncer vers sa fin, comme une étoile filante. Jan mis son bras autour de ses épaules, et caressa son dos lentement, avec tendresse. En réalité, il ne savait absolument pas comment réagir face à la situation et se demanda s’il agissait correctement avec Elisa.

         Sarasvatî dans la capsule explosa de rire, en réalisant ce qu’elle était en train de faire, et qui n’avait jamais été fait depuis très longtemps, dans l’histoire de sa race humaine. Sur Terre, elle savait que cela se faisait tous les jours. Et que cela s’appelait suicide. Mais ce concept, pour elle, de partager cette chose avec les humains, de la réaliser, au mépris de la culture de sa race propre, lui donna envie de rire. Ce rire passa quand Jupiter et ses terribles ouragans devenaient une réalité plus tangible. Là, elle pensa alors qu’il était temps de faire la paix avec elle-même. Elle crut voir à travers son hublot un arc-en-ciel dans le vide noir de l’espace.

         La gare avait un dôme. La fillette vit des pigeons se poser dessus, et l’homme, son père, elle le vit, se retenait de pleurer. La femme, sa mère, allait partir, prendre le train, pour des vacances. Mais ce n’était pas la vérité et la fillette essayait de cacher à ses parents le fait qu’elle était parfaitement consciente qu’ils lui avaient menti aussi.

         Des larmes, de joie peut-être, coulaient sur le visage de Sarasvatî. Comme si la bête, l’homme à tête de loup, était allongé à côté elle. Avec ses yeux de petite fille, son apparence grotesque et horrible n’en était que davantage accentuée. Mais Sarasvatî n’avait pas peur de lui désormais. Il ne grognait pas, n’essayait pas de l’effrayer. Il attendait juste. Cette vision disparût quelques secondes plus tard. Les rêves, se dit Sarasvatî, repartent toujours vers l’endroit qui les a vus naître. Elle se demanda si elle allait elle aussi dans cet endroit, en imaginant percuter le noyau du Grand Jupiter, et y faire jaillir de l’eau, une rivière. En réparation du fleuve volé sur Terre par son père. Qui lui avait donné le nom de son œuvre.

         Le Professeur remercia les gardiens pour avoir amené le cadavre d’une petite fille, tout juste posé sur sa table de travail. Tous les élèves regardaient sur les écrans l’alerte, ainsi que le module qui tentait désespérément de rattraper la capsule de Sarasvatî. Le Professeur s’aperçu alors qu’il était triste, un sentiment qu’il n’avait pas ressenti depuis très longtemps, depuis sa jeunesse en fait. Il prit son instrument qui ressemblait à une longue lame bleutée au bout cassé et remarqua que sa main tremblait. Il tenait l’instrument beaucoup trop fort.

         C’étaient bien des larmes de joie qui coulaient sur les joues de Sarasvatî, alors qu’elle fermait les yeux une dernière fois. Son souffle retenu, se préparant à une éventuelle douleur, elle explosa son corps et sa capsule sans bruit en pleine course, laissant une trace dans le vide, comme un trait de fumée blanc, poursuivant sa course dans l’œil du Grand Jupiter. De petits débris étincelants s’éparpillaient dans tous les sens dans l’espace.

         La petite fille sur Terre, au même moment, jeta une pièce de monnaie, deux centimes peut-être, dans la fontaine, faisant un vœu. Le fond de la fontaine était recouvert de vœux scintillants, même si pour la plupart ils étaient cuivrés, et verdâtres parce que vieux, dépassés voire irréalisés. Sa mère partit prendre son train après l’avoir tendrement embrassée et beaucoup d’oiseaux, difficile de voir leur genre à cause du soleil, peut-être des colombes, ou des corbeaux, s’envolent du dôme au moment où son père la prend dans ses bras.

         Les yeux humides et rouges, Elsa souriait tristement en regardant l’écran, voyant le module s’arrêter, se retourner et repartir immédiatement puisqu’il n’y avait plus de capsule à sauver. Il n’y avait qu’un trait de fumée, une flèche qui menaçait un ouragan.

         Le Professeur demanda à ses élèves de retourner à leurs postes et exercices. Des corps humains dénudés sur les tables les attendaient tous. Des hommes, des femmes, des enfants, de tous les âges, de tous les types. Certains étaient déjà ouverts. Cousus, recousus. Le Professeur sentit une larme couler de son œil droit le long de sa joue, c’était une larme incontrôlée, et de colère contenue, avec sa lame bleutée et volontairement cassée au bout, il décapita violemment et grossièrement le cadavre de la petite fille. La coupure était bien trop près de la mandibule, il avait manqué de peu de couper le bout du menton. Il remarqua alors à quel point ce geste de colère était honteux et le dégradait profondément à son propre regard. Tous les élèves relevèrent la tête et le regardèrent avec interrogation et crainte. Il prit délicatement la tête de l’enfant qui avait les yeux clos, et la posa près de l’écran translucide, dans un bol en céramique. Dans l’écran translucide, le programme avait déjà effacé Sarasvatî de toutes les listes de notes et de comptes rendus, y compris ceux de ses propres exercices.

         Le Professeur, d’une voix posée mais éteinte, demanda au programme de choisir une belle image colorée. Comme pour honorer son élève, qui venait de commettre quelque chose de honteux, elle aussi. C’est alors que dans l’écran translucide, près de la tête fraîchement coupée de la fillette dans le bol, de toutes les images holographiques qui défilaient, le programme arrêta finalement son choix sur un arc-en-ciel.